<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software on Buceo en Cuevas</title><link>https://buceo.avances123.es/es/categories/software/</link><description>Recent content in Software on Buceo en Cuevas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 07 Jan 2023 16:28:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://buceo.avances123.es/es/categories/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Otra aplicacion para blender</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 16:28:39 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/banner.png" alt="Featured image of post Otra aplicacion para blender" />&lt;h1 id="motivacion">Motivacion&lt;/h1>
&lt;p>Me he comprado un compresor de segunda mano, bastante viejo pero muy barato y ahora ya estoy haciendo cargas con el de manera muy satisfactoria. Estoy muy contento aunque es algo que deberia haber hecho mucho antes, ya estaba harto de tener que planificar donde y cuando llenar botellas y de gastar la gasolina en desplazarme. Ademas estoy quitandome el miedo de manipular el compresor y las botellas, me daba respeto el asunto de la alta presion pero como siempre pasa, despues de una veintena de cargas, el cuerpo se acostumbra a los soplidos de la valvula de sobrepresion y de las purgas.&lt;/p>
&lt;p>El compresor es de gasolina y lo uso para cargar aire y ya esta, pero algunas veces recargo botellas que tenian nitrox y me gustaria saber de antemano que mezcla va a salir resultante, para ello hay muchas apps de blending para todos los sistemas, pero programandolo de cero podre volver a los apuntes del curso de blender y ademas aprovechar para seguir ganando soltura en hacer GUI en python.&lt;/p>
&lt;h1 id="ideas-y-desarrollo">Ideas y Desarrollo&lt;/h1>
&lt;p>Voy a hacer que el programa acepte la mezcla con la que te dan la botella, y la mezcla con la que quieres la botella, y el sistema de te devolvera los bares de o2 , He y aire que debes aplicar para conseguirla, lo normal en este tipo de aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Ademas tiene otra opcion que sera la que mas use, que es la de que te diga que mezcla resulta, de llenar con aire cualquier botella. Y ademas, voy a poner el precio, de los gases que se llevan por españa, e incluso el del gas aire, que en la industria siempre tiene un coste fijo y como no entiendo por que, si algun dia viene gente y le quiero cobrar la carga, le cobrare por lo que sea justo nunca por mas o por menos.&lt;/p>
&lt;h1 id="donde-encontrarlo">Donde encontrarlo&lt;/h1>
&lt;p>Lo he subido a un &lt;a class="link" href="https://github.com/avances123/gasblender" target="_blank" rel="noopener"
>proyecto de github&lt;/a>, es un script en python y en el mismo repositorio tiene el fichero con las dependecias que necesita para funcionar.&lt;/p>
&lt;h1 id="futuro">Futuro&lt;/h1>
&lt;p>Espero poder implementar una pequeña base de datos para llevar la cuenta de mis cargas y asi ver los mantenimientos del compresor que necesito, tambien ese cambio puede que fuerce el pasar de python a web directamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>