<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Buceo en Cuevas</title><link>https://buceo.avances123.es/es/</link><description>Recent content on Buceo en Cuevas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 00:47:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://buceo.avances123.es/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Surgencia de Fuencaliente</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/surgencia-de-fuencaliente/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/surgencia-de-fuencaliente/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/surgencia-de-fuencaliente/1.webp" alt="Featured image of post Surgencia de Fuencaliente" />&lt;h1 id="primer-dia-de-toma-de-contacto">Primer dia de toma de contacto&lt;/h1>
&lt;p>He ido con Joan Farrerons a fuencaliente para tomar contacto con la cueva, el porteo es trivial asi que se puede meter en el primer sifon tanto material como queramos.&lt;/p>
&lt;p>En este caso hemos ido con botellas de 6L a 300bar y hemos estado 60min por el S1 sin problemas de aire, el agua esta muy fria (a 10 ºC), el hilo esta intacto y el agua esta limpisima y cuesta mucho ensuciarla, tan solo han salido nubes de percolacion que la han dejado sucia pero nunca comprometiendo la seguridad.&lt;/p>
&lt;p>La salida a la burbuja del S1 es brutal, se ve el tunel que sigue de galeria, y el hilo guia por dicho tunel. No hemos salido a explorar lo aereo, error la verdad, pero el tunel no es muy alto y no invitaba mucho a salir por alli.&lt;/p>
&lt;h1 id="video-del-s1">Video del S1&lt;/h1>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/mSofd4LnTMI"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1 id="topografia-e-informacion">Topografia e informacion&lt;/h1>
&lt;p>En la pagina del GAEM esta la topografia y muchos diarios de exploraciones&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/2.jpg"
loading="lazy"
alt="Topografia"
>&lt;/p>
&lt;h1 id="futuros-planes">Futuros planes&lt;/h1>
&lt;p>Tenemos que volver y probar a pasar la ratonera, como el porteo es muy facil, llevaremos una etapa (o dos) de 12L para hacer el S1 y un scooter, asi pasaremos el S1 rapidamente y sin gasto de gas, con las sacas de las botellas pequeñas para seguir porteando, el scooter se quedara en el S1 , por si los trajes se pinchan en la ratonera, salir rapidamente con scooter hacia la salida estando innundados.&lt;/p>
&lt;p>Hay otra opcion que es llevar un mono de espeleo y al salir del s1 quitarse el seco y ponerse el mono transportando el seco en una saca, pero parece una solucion inferior a la primera.&lt;/p></description></item><item><title>La Cova de La Xinxa</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:23:42 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/1.webp" alt="Featured image of post La Cova de La Xinxa" />&lt;h1 id="la-exploracion-de-la-cova-de-la-xinxa">La exploracion de la Cova de La Xinxa&lt;/h1>
&lt;p>Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Escala, en la pared que hay entre Illa Mateua y Cala Montgo, entre la depuradora y la punta de trencabrasos,es una zona de inmersion recreativa puesto que la cavidad es facilmente buceable, siempre se ve el azul y alberga un gran volumen de agua para moverse dentro sin problemas.&lt;/p>
&lt;h2 id="plan-de-trabajo">Plan de trabajo&lt;/h2>
&lt;p>Igual que en las otras cuevas que he topografiado en la zona, el trabajo es el mismo, consiste en viajar desde illa mateua en scooter hasta el punto, pasando por la depuradora y la pared hasta la zona de la xinxa. Intento meterme por las galerias mas significativas y depsues de verla entera, hago otra inmersion con el carrete, y mi sistema de topografiar.&lt;/p>
&lt;h2 id="descripcion-de-la-cueva">Descripcion de la cueva&lt;/h2>
&lt;p>Segun se llega con el scooter desde la depuradora, hay que tener paciencia y continuar rumbo Sur pegado a la pared hasta que se llega a la entrada. Se puede ver la entrada enorme y oscura que invita a entrar, una vez dentro a los pocos aleteos veros el azul de nuevo por la otra salida, arriba en el techo veremos un par de burbujas , y a la izquierda una columna bastante grande donde se puede entrar entre ella y la pared.&lt;/p>
&lt;p>Hay 3 galerias secundarias en la pared derecha, pero no miden mas de 20m cada una de ellas, se puede entrar con seguridad puesto que no hay sedimento y al final de ellas hay burbujas, con algun espeleotema pequeñito.&lt;/p>
&lt;h2 id="exploracion">Exploracion&lt;/h2>
&lt;p>El proceso es el habitual, solo queda explicar que en la Galeria 2, hay una piscina donde hay que pasar casi por encima del agua desde la burbuja y avanza a otra borbuja aun mas estrecha donde ya no saque la cabeza pero se veia la roca desde dentro del agua asi que dudo que tenga continuación&lt;/p>
&lt;h2 id="topografia">Topografia&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/topografia.png"
width="794"
height="1123"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/topografia_hu18428730001642162654.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-xinxa/topografia_hu4735871391056061659.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de la cova de la xinxa"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Moli d'ens Brotons</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/</link><pubDate>Sun, 26 May 2024 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/hero.webp" alt="Featured image of post Moli d'ens Brotons" />&lt;p>Este artículo no trata ni de buceo en el mar ni de exploración de cuevas, sino más bien de la investigación de pecios o construcciones humanas sumergidas. Juan Farrerons me escribió el otro día sobre este molino que encontró en internet. Él comparte mi pasión por la exploración y también busca lugares en los que podamos adentrarnos. Aquí está el proyecto de esta inmersión.&lt;/p>
&lt;h1 id="dia-de-investigación">Dia de investigación&lt;/h1>
&lt;p>El primer día, decidí acercarme solo por la tarde, después de trabajar, con el objetivo de investigar si era posible acceder al lugar, especialmente considerando las dificultades potenciales del acceso. Equipado con el dron, emprendí el viaje en coche, utilizando Google Maps para orientarme hasta el punto de interés, ya que aparecía en la aplicación.&lt;/p>
&lt;p>El trayecto comenzó con una carretera que me llevó hasta Moià. Desde allí, continué por un camino de tierra muy deteriorado que tomaba entre 20 y 25 minutos recorrer. Este tramo fue especialmente desafiante para mi coche urbano, ya que el camino estaba en muy mal estado. A pesar de las dificultades, logré llegar al destino.&lt;/p>
&lt;p>Al llegar, me encontré con un entorno natural impresionante, lo que me motivó a desplegar el dron. Mi intención era doble: por un lado, quería capturar algunas imágenes del lugar, y por otro, necesitaba investigar el acceso exacto hasta el agua. Volar el dron me permitió tener una vista aérea detallada y evaluar mejor las condiciones del terreno.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/2.webp"
width="1618"
height="895"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/2_hu9707364882350490688.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/2_hu11135801074975172582.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Caminos hasta el agua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="180"
data-flex-basis="433px"
>&lt;/p>
&lt;p>Durante el vuelo del dron, pude confirmar que el acceso al agua era técnicamente posible. Sin embargo, algo llamó mi atención de inmediato: el agua estaba negra. No pude determinar la causa exacta, pero sospecho que podría deberse al lodo que se acumula en la zona. Esta observación me hizo reconsiderar la viabilidad del buceo. A pesar de la accesibilidad, la condición del agua indicaba que bucear sería muy difícil, si no imposible, debido a la falta de visibilidad y las posibles complicaciones que el lodo pudiera causar.&lt;/p>
&lt;h1 id="dia-de-buceo">Dia de buceo&lt;/h1>
&lt;p>El día de buceo comenzó con un delicioso &amp;ldquo;esmorçar de forquilla&amp;rdquo; en Moià, un desayuno tradicional que nos dejó con el estómago lleno y listos para la jornada. Con energías renovadas, nos dirigimos al mismo punto que había visitado el primer día. Ya conscientes de que el buceo sería prácticamente imposible debido a la baja visibilidad del agua, cambiamos nuestro enfoque. Decidimos centrarnos en grabar una gran cantidad de contenido para crear un video atractivo, documentando la experiencia desde todos los ángulos posibles.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/1.webp"
width="695"
height="927"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/1_hu2360104285090574751.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/1_hu4001621093362667572.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Esmorçar de forquilla"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="179px"
>&lt;/p>
&lt;p>Para llevar a cabo esta tarea, trajimos todo nuestro arsenal de grabación. Esto incluía drones, cámaras 360, varias GoPros y equipos para timelapses. Desde el momento en que salimos del coche, comenzamos a grabar cada paso del proceso. Documentamos la preparación del equipo, el camino hacia el agua y todos los pequeños detalles que hacían única la experiencia. Cada miembro del equipo tenía una tarea específica para asegurarnos de no perdernos ningún momento crucial.&lt;/p>
&lt;p>Al llegar al agua, la mala visibilidad que había observado el primer día se confirmó. Aun así, nos sumergimos e intentamos hacer dos o tres inmersiones cortas para comprobar si había alguna construcción sumergida. Sin embargo, la visibilidad era tan escasa que no pudimos identificar ninguna estructura bajo el agua. Tras unos diez minutos de intentos fallidos, decidimos salir del agua.&lt;/p>
&lt;p>De vuelta en tierra, seguimos grabando. Capturamos el proceso de desmontaje y recogida del equipo, así como nuestras reflexiones sobre la experiencia. Aunque no pudimos bucear como habíamos planeado, la jornada fue productiva en términos de contenido. Conseguimos muchas tomas interesantes que esperamos poder editar en un video atractivo, mostrando tanto los desafíos como la belleza del entorno. Con todo el material recogido, nos sentimos satisfechos por haber aprovechado al máximo el día, a pesar de las dificultades encontradas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/3.webp"
width="742"
height="927"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/3_hu193467749854543706.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/moli-dens-brotons/3_hu4335642560167590471.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Carrete al finalizar el buceo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="80"
data-flex-basis="192px"
>&lt;/p>
&lt;h1 id="dia-de-edición-de-video">Dia de edición de video&lt;/h1>
&lt;p>Con todo el material de video de la mañana, dediqué la tarde a editarlo. Revisé las tomas, seleccioné las mejores y las organicé en una secuencia coherente. Utilicé imágenes del dron, cámaras 360 y GoPros para ofrecer diversas perspectivas.&lt;/p>
&lt;p>Añadí transiciones suaves, corregí el color e incorporé música de fondo. También incluí subtítulos y descripciones breves para dar contexto. Después de varias horas de trabajo, terminé el video. Aquí está el resultado.&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/Ypu2q3PV5Ok"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Cuevas del Montgri</title><link>https://buceo.avances123.es/es/mapa_montgri/</link><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/mapa_montgri/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html>
&lt;html>
&lt;head>
&lt;title>Static Data with Leaflet&lt;/title>
&lt;meta charset="utf-8">
&lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
&lt;link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/ptma/Leaflet.Legend@master/src/leaflet.legend.css" rel="stylesheet">
&lt;link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/leaflet/1.9.4/leaflet.css" integrity="sha512-Zcn6bjR/8RZbLEpLIeOwNtzREBAJnUKESxces60Mpoj+2okopSAcSUIUOseddDm0cxnGQzxIR7vJgsLZbdLE3w==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
&lt;script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/leaflet/1.9.4/leaflet.js" integrity="sha512-BwHfrr4c9kmRkLw6iXFdzcdWV/PGkVgiIyIWLLlTSXzWQzxuSg4DiQUCpauz/EWjgk5TYQqX/kvn9pG1NpYfqg==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer">&lt;/script>
&lt;script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/leaflet-ajax/2.1.0/leaflet.ajax.min.js" integrity="sha512-Abr21JO2YqcJ03XGZRPuZSWKBhJpUAR6+2wH5zBeO4wAw4oksr8PRdF+BKIRsxvCdq+Mv4670rZ+dLnIyabbGw==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer">&lt;/script>
&lt;script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/ptma/Leaflet.Legend@master/src/leaflet.legend.js">&lt;/script>
&lt;/head>
&lt;body>
&lt;div id="map" style="width: 100%; height: 600px">&lt;/div>
&lt;style>
.leaflet-legend{
color: #000;
font-size: 12px;
}
&lt;/style>
&lt;script>
var tileUrl;
var bounds = new L.LatLngBounds(new L.LatLng(42.0042, 3.13024), new L.LatLng(42.21774, 3.28647));
var map = L.map('map', {
center: bounds.getCenter(),
minZoom: 16,
maxZoom: 18,
maxBounds: bounds,
maxBoundsViscosity: 0.75
}).setView([42.111202,3.170544], 16);
var OpenStreetMap_Mapnik = L.tileLayer('https://tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png', {
maxZoom: 19,
attribution: '&amp;copy; &lt;a href="https://www.openstreetmap.org/copyright">OpenStreetMap&lt;/a> contributors'
});
var Esri_WorldImagery = L.tileLayer('https://server.arcgisonline.com/ArcGIS/rest/services/World_Imagery/MapServer/tile/{z}/{y}/{x}', {
attribution: ''
});
Esri_WorldImagery.addTo(map);
var estilo_cuevas = {
radius: 6,
fillColor: "#ff0000",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 0.8
};
var estilo_tuneles = {
radius: 6,
fillColor: "#00ff00",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 0.8
};
var estilo_accesos = {
radius: 6,
fillColor: "#0000ff",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 0.8
};
var geojsonLayer = new L.GeoJSON.AJAX("https://buceo.avances123.es/leaflet_montgri/cuevas_montgri.geojson",{
onEachFeature: function (feature, layer) {
if (feature.properties.url){
layer.bindPopup(
'&lt;h1>'+feature.properties.nombre+'&lt;/h1>'+
'&lt;h5>Desarrollo: '+feature.properties.desarrollo+'m&lt;/h5>'+
'&lt;a href="' + feature.properties.url + '">&lt;img src="' + feature.properties.topografia +'" alt="'+ feature.properties.nombre +'" style="width:200px;height:100px;">&lt;/a>'
);
} else {
layer.bindPopup(
'&lt;h1>'+feature.properties.nombre+'&lt;/h1>'
);
}
},
pointToLayer: function (feature, latlng) {
var tipo = feature.properties.tipo;
var estilo = estilo_cuevas;
if (tipo == 'cueva'){
estilo = estilo_cuevas;
}
if (tipo == 'tunel'){
estilo = estilo_tuneles;
}
if (tipo == 'acceso'){
estilo = estilo_accesos;
}
return L.circleMarker(latlng, estilo);
}
});
geojsonLayer
.addTo(map);
var marker1 = L.circleMarker([0.0], estilo_accesos)
var Legend = new L.Control.Legend({
position: "bottomleft",
collapsed: false,
symbolWidth: 24,
opacity: 1,
column: 1,
title: "Tipos de marcador",
legends: [{
label: "Acceso",
type: "circle",
radius: 6,
fillColor: "#0000ff",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 1,
inactive: false,
},
{
label: "Túnel",
type: "circle",
radius: 6,
fillColor: "#00ff00",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 1,
inactive: false,
},
{
label: "Cueva",
type: "circle",
radius: 6,
fillColor: "#ff0000",
color: "#000",
weight: 1,
opacity: 1,
fillOpacity: 1,
inactive: false,
}]
});
map.addControl( Legend );
&lt;/script>
&lt;/body>
&lt;/html>
&lt;p>Desde hace tiempo estoy escaneando la pared de la peninsula del montgo, si tengo oportunidad, topografío cada cueva que veo medianamente significativa. Para ello empleo mi scooter para viajar al punto, mi ordenador de buceo y la boya para ascender a la superficie y tomar las coordenadas de la entrada, y una plantilla, hilo y cookies para la poligonal. Ademas grabo desde mi casco y otra pasada manual con la gopro para luego en casa dibujar las paredes de la cueva.&lt;/p>
&lt;p>Espero poder ayudar a los siguiente buceadores a conocer mas esta fantastica pared y que puedan disponer de la mayor informacion posible.&lt;/p></description></item><item><title>Topografia de los primeros 200m de Cueva del Agua</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 21:16:59 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/mapa_poly.png" alt="Featured image of post Topografia de los primeros 200m de Cueva del Agua" />&lt;h2 id="introduccion">Introduccion&lt;/h2>
&lt;p>En mis anteriores escritos, he mencionado mi hábito de llevar a cabo el mapeo de las galerías cuando visito la Cueva del Agua en Murcia. Mi objetivo es explorar áreas cada vez más desafiantes para continuar con la mejora del proceso. En mi última expedición, mi intención era adentrarme en el laberinto de 600 metros, que destaca por ser la sección con mayor cantidad de lagunas topográficas en toda la extensión de la cueva, justo antes del tramo de 850 metros. Sin embargo, me encontré con un inconveniente: mi vehículo, el scooter, está bastante antiguo y presenta problemas con la entrada de agua. Por lo tanto, mi enfoque cambió y decidí dedicarme a recorrer exhaustivamente todos los hilos instalados en la cueva, llevando a cabo el proceso de topografía. Desafortunadamente, debido a la percolación y a las condiciones generadas por mi propia presencia, el agua turbia obstaculizó mi visión, impidiéndome ver con claridad la plantilla utilizada para el mapeo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/salto.png"
width="1000"
height="443"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/salto_hu5443163147804593312.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/salto_hu12367870716374871380.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Uno de los saltos en los 100m"
class="gallery-image"
data-flex-grow="225"
data-flex-basis="541px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="la-topografia">La topografia&lt;/h2>
&lt;p>La topografía original tiene un fondo negro para realzar los colores naturales de la cueva. Además, he creado una &lt;a class="link" href="mapa_poly_negativo.png" >versión alternativa&lt;/a> con fondo blanco y colores complementarios para facilitar su impresión.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/mapa_poly.png"
width="3812"
height="4686"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/mapa_poly_hu16268905434690309345.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/mapa_poly_hu17386728237991615338.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de los primeros 200m de Cueva del Agua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="81"
data-flex-basis="195px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="principales-caracteristicas-del-mapa">Principales Caracteristicas del mapa&lt;/h2>
&lt;p>He procedido a realizar el trazado cartográfico del recorrido de la cueva en su estado al momento de la publicación de la topografía, indicando la fecha correspondiente. En el mapa, cada segmento de este recorrido está representado por un código de color que refleja la tonalidad presente en la cueva. El hilo principal, marcado en naranja y establecido meticulosamente por el grupo de exploración, ha sido dibujado con un trazo más grueso, mientras que los hilos secundarios se representan con trazos más delgados y de color blanco o amarillo, según su correspondencia cromática en la cueva. Los segmentos no instalados, identificados como saltos, están delineados con trazos más finos y en color azul para destacar su naturaleza de ruta potencial que no está físicamente presente, pero que resulta útil para planificar itinerarios dentro de la cueva y calcular los equipos necesarios, como spools y cookies.&lt;/p>
&lt;p>El mapa también cuenta con marcas de referencia cada 100 metros y 200 metros, visibles para el buceador bajo el agua, representadas por una flecha direccional. Asimismo, se incluye un punto esquemático que indica la entrada, representada no por la charca, sino por la primera formación rocosa característica en forma de Y, que se encuentra a una profundidad aproximada de 6 a 7 metros al ingresar en la cueva.&lt;/p>
&lt;p>Los segmentos delineados en azul de trazo fino, como mencioné anteriormente, corresponden a tramos topográficos de mi propia exploración que han sido desinstalados y solo tienen propósitos de señalización de saltos en el hilo.&lt;/p>
&lt;p>La topografía ha sido llevada a cabo con una precisión de error de 0.1 metros tanto en longitud como en profundidad, y un margen de 5 grados en el rumbo de las mediciones, la longitud de hilo de tipo &amp;ldquo;salto&amp;rdquo; no entra en las estadisticas.&lt;/p>
&lt;h2 id="explicacion-del-proyecto">Explicacion del proyecto&lt;/h2>
&lt;p>El propósito del proyecto radica en la confección de una topografía adaptada específicamente para la navegación subacuática, centrándose en los buceadores y excluyendo pormenores irrelevantes para esta práctica. Este modelo estará focalizado única y exclusivamente en la representación de la poligonal, aunque carezca de importancia en la topografía de cuevas terrestres, resulta crucial para el buceo, sirviendo como guía cardinal en el entorno de la cueva y siendo perceptible físicamente por los buceadores.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2.png"
width="1000"
height="443"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2_hu4430889091909901013.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2_hu15569489273028123134.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Uno de los saltos en los 100m"
class="gallery-image"
data-flex-grow="225"
data-flex-basis="541px"
>&lt;/p>
&lt;p>Hasta la fecha, se ha llevado a cabo la delineación de la poligonal principal y sus ramificaciones secundarias hasta una profundidad de 200 metros. No obstante, existen áreas pendientes de cartografiar, como la región más alejada de las galerías de la Chara y la clausura del circuito del mar. A pesar de la exploración más allá de estas secciones, la precisión de las mediciones realizadas no ha sido óptima (con un margen de error en el orden de los decímetros). Dichas mediciones menos precisas no serán divulgadas hasta alcanzar el mismo nivel de precisión que las restantes, considerando que las complejidades inherentes a las mediciones de las paredes y la constancia de las mediciones de profundidad resultan menos relevantes para la comunidad de buceo.&lt;/p>
&lt;p>El desarrollo del proyecto continuará con la misma metodología, pero a un ritmo más acelerado, gracias a la completa automatización del trazado hasta el punto de referencia de 850. La decisión de presentar esta sección en la actualidad obedece a la creencia de su gran utilidad para estudiantes, instructores y turistas que realicen su inmersión inicial en la zona, brindándoles una visión clara del camino a seguir dentro de la cueva, sin adentrarse en detalles sobre las paredes o las profundidades, aspectos que, debido a su complejidad o constancia, resultan menos esenciales para los buceadores.&lt;/p>
&lt;h3 id="topografia-actual">Topografia actual&lt;/h3>
&lt;p>En el ámbito de la topografía actual, la abundancia de información histórica como dibujos, fotos e hilos antiguos puede crear confusión para los buceadores en la actualidad. Por ello, me propongo centrar nuestros esfuerzos en mapear únicamente los hilos instalados en la fecha actual, proporcionando una representación clara y precisa. Este enfoque permitirá a los buceadores contar con información actualizada para una navegación más segura y eficiente, manteniendo la integridad de los datos históricos para referencia y análisis.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/topo_actual.png"
width="941"
height="701"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/topo_actual_hu11466960697709014635.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/topo_actual_hu7909580410633463076.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia Actual"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="322px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="integridad-y-revision-por-pares-de-los-datos-recogidos">Integridad y Revision por pares de los datos recogidos&lt;/h3>
&lt;p>Los datos recopilados han sido procesados utilizando software especializado en topografía, lo que ha permitido minimizar la complejidad asociada con la gestión de cierres de bucles y el almacenamiento sistemático de la información adquirida. Además, se ha habilitado un mecanismo de revisión abierta para fomentar la transparencia y la corrección de posibles errores. Este enfoque se ha implementado a través de una plataforma colaborativa &lt;a class="link" href="https://github.com/avances123/topografias/blob/master/cda/las_T/cova.th" target="_blank" rel="noopener"
>(Datos Online)&lt;/a>, donde cualquier individuo tiene la oportunidad de contrastar los datos y, en caso necesario, sugerir correcciones mediante un &amp;lsquo;pull request&amp;rsquo;. Dado que estos datos están disponibles en un formato de código abierto, se facilita su acceso y utilización por parte de cualquier interesado en la materia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/IMG_20231202_182833.jpg"
width="732"
height="976"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/IMG_20231202_182833_hu17128730876669826165.jpg 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/IMG_20231202_182833_hu9358066124243530595.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Datos en la plantilla"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/cave_m.jpg"
width="1207"
height="1645"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/cave_m_hu15129270513788843530.jpg 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/cave_m_hu15845062555048954813.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Poligonal antes de decorarse"
class="gallery-image"
data-flex-grow="73"
data-flex-basis="176px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="estadisticas-globales-de-toda-la-cueva">Estadisticas globales de toda la cueva&lt;/h3>
&lt;p>En esta presentación se ofrece un resumen estadístico integral del tramo de hilo correspondiente a la Cueva del Agua hasta una profundidad de 200 metros. Cada fila de datos engloba una encuesta topográfica referente, habitualmente asociada a una galería o segmento relevante. Cabe mencionar que las estaciones y segmentos clasificados como saltos no se consideran en esta estadística, lo cual se refleja en múltiples filas que contienen mediciones puras de las dimensiones de la caverna, excluyendo tales elementos de análisis.&lt;/p>
&lt;div class="codeblock">
&lt;header>
&lt;span class="codeblock-lang">&lt;/span>
&lt;button
class="codeblock-copy"
data-id="codeblock-id-0"
data-copied-text="Copied!"
>
Copy
&lt;/button>
&lt;/header>
&lt;code id="codeblock-id-0" style="display:none;">Title Length Depth Explored Approx. Duplicate Surface Shots Stations
Cueva_del_Agua 833 13 0 264 0 0 131 157
Las_Gemelas 164 11 0 0 0 0 21 27
gemelas1 68 8 0 0 0 0 9 10
gemelas2 13 4 0 0 0 0 1 2
gemelas3 31 6 0 0 0 0 3 4
galeria_soto 5 1 0 0 0 0 2 3
galeria_verde 17 5 0 0 0 0 4 5
union_gemelas 30 4 0 0 0 0 2 3
De_0_a_100 109 4 0 0 0 0 19 22
primeros_metros 46 2 0 0 0 0 7 8
stress 27 4 0 0 0 0 6 7
encajonada 37 1 0 0 0 0 6 7
Caverna 128 11 0 10 0 0 41 50
hilo_caverna 0 0.000000 0 0 0 0 7 8
caverna_gemelas 0 0.000000 0 0 0 0 2 3
buclecito 30 3 0 0 0 0 9 10
caverna_mar 10 0 0 10 0 0 5 6
moto 37 8 0 0 0 0 6 7
a_gemelas2 0 0.000000 0 0 0 0 3 4
restricciones_cartel 52 4 0 0 0 0 9 12
restriccion1 26 2 0 0 0 0 5 6
restriccion2 18 2 0 0 0 0 3 4
restriccion3 8 0 0 0 0 0 1 2
De_100_a_200 431 5 0 254 0 0 50 58
bucle 177 5 0 0 0 0 20 21
la_cruz 63 1 0 63 0 0 10 12
eje1 36 1 0 36 0 0 6 7
eje2 27 0 0 27 0 0 4 5
zig_zag1 76 0 0 76 0 0 7 8
ventana_larga 31 0 0 31 0 0 5 6
ventana_corta 17 0 0 17 0 0 3 4
chara1 22 0 0 22 0 0 2 3
chara2 45 0 0 45 0 0 3 4&lt;/code>&lt;pre>&lt;code class="">Title Length Depth Explored Approx. Duplicate Surface Shots Stations
Cueva_del_Agua 833 13 0 264 0 0 131 157
Las_Gemelas 164 11 0 0 0 0 21 27
gemelas1 68 8 0 0 0 0 9 10
gemelas2 13 4 0 0 0 0 1 2
gemelas3 31 6 0 0 0 0 3 4
galeria_soto 5 1 0 0 0 0 2 3
galeria_verde 17 5 0 0 0 0 4 5
union_gemelas 30 4 0 0 0 0 2 3
De_0_a_100 109 4 0 0 0 0 19 22
primeros_metros 46 2 0 0 0 0 7 8
stress 27 4 0 0 0 0 6 7
encajonada 37 1 0 0 0 0 6 7
Caverna 128 11 0 10 0 0 41 50
hilo_caverna 0 0.000000 0 0 0 0 7 8
caverna_gemelas 0 0.000000 0 0 0 0 2 3
buclecito 30 3 0 0 0 0 9 10
caverna_mar 10 0 0 10 0 0 5 6
moto 37 8 0 0 0 0 6 7
a_gemelas2 0 0.000000 0 0 0 0 3 4
restricciones_cartel 52 4 0 0 0 0 9 12
restriccion1 26 2 0 0 0 0 5 6
restriccion2 18 2 0 0 0 0 3 4
restriccion3 8 0 0 0 0 0 1 2
De_100_a_200 431 5 0 254 0 0 50 58
bucle 177 5 0 0 0 0 20 21
la_cruz 63 1 0 63 0 0 10 12
eje1 36 1 0 36 0 0 6 7
eje2 27 0 0 27 0 0 4 5
zig_zag1 76 0 0 76 0 0 7 8
ventana_larga 31 0 0 31 0 0 5 6
ventana_corta 17 0 0 17 0 0 3 4
chara1 22 0 0 22 0 0 2 3
chara2 45 0 0 45 0 0 3 4&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>
&lt;h2 id="futuras-mejoras">Futuras Mejoras&lt;/h2>
&lt;p>El propósito es conservar la simplicidad del diseño, pero se considera la incorporación de símbolos para representar restricciones, pozos o chimeneas de gran importancia en el mapa.&lt;/p>
&lt;p>Se establecerá una sección dedicada exclusivamente a los artículos relevantes para asegurar la disponibilidad permanente de la topografía más actualizada y completa.&lt;/p>
&lt;p>Además, se llevará a cabo la georreferenciación sobre la ortofoto de superficie y se generará un modelo tridimensional para ofrecer una representación espacial más completa y precisa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2t.jpg"
width="2704"
height="1520"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2t_hu6366018928612686805.jpg 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-de-los-primeros-200m-de-cueva-del-agua/2t_hu10745911241355577147.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Segunda T en Cueva del Agua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Retenedores de latiguillos lowcost</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111937.jpg.webp" alt="Featured image of post Retenedores de latiguillos lowcost" />&lt;h2 id="cual-es-el-problema">Cual es el problema&lt;/h2>
&lt;p>Los retenedores de latiguillos para reguladores de buceo comerciales son costosos considerando su función relativamente básica: asegurar los equipos durante el transporte. Su principal tarea es mantener todo en su lugar, lo cual es importante, pero su precio puede representar un desafío financiero, sobre todo si se necesitan para múltiples botellas. Esto puede resultar en un gasto adicional considerable para los buceadores, añadiendo una suma significativa al presupuesto, especialmente si tienen varias botellas para equipar.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-solucion">La solucion&lt;/h2>
&lt;p>Reutilizar cámaras de bicicleta viejas o pinchadas para hacer retenedores de latiguillos baratos es una movida genial de reciclaje. Vale, no queda tan chulo ni tan a la medida como los que venden, pero ¿sabes qué? ¡El ahorro es enorme! Claro, tienen una vida útil más corta y pueden romperse o soltarse más fácilmente, pero yo creo que el bajo costo hace que valga la pena el riesgo. Además, ¿quién no quiere darle una segunda oportunidad a algo que de otra manera sería basura? ¡Es una forma ingeniosa de mantener los latiguillos en su sitio sin gastar un dineral!&lt;/p>
&lt;h2 id="proceso-de-fabricacion">Proceso de fabricacion&lt;/h2>
&lt;h3 id="reciclar">Reciclar&lt;/h3>
&lt;p>Se coge una camara de bici que tengamos pinchada o inutil, si no tenemos se puede comprar, sigue siendo mucho mas barato.
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111333.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111333.jpg_hu10668369725697913755.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111333.jpg_hu10268859657991617236.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Cámara original"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="cortar-transversalmente">Cortar transversalmente&lt;/h3>
&lt;p>Se corta con unas tijeras el largo que deseamos, debe ser aproximadamente del diametro de la botella que queremos equipar, puesto que con la distancia que robaremos para hacer el nudo, quedara con la presion adecuada.
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111348.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111348.jpg_hu6750939633820547334.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111348.jpg_hu4381957466645061862.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Camara cortada"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="cortar-longitudinalmente">Cortar longitudinalmente&lt;/h3>
&lt;p>Una vez tenemos el tubo cortado, con las tijeras cortamos longitudinalmente para ese tubo, convertirlo en un rectangulo.
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111404.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111404.jpg_hu17577737021022755161.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111404.jpg_hu15862835991646491380.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Rectangulo de goma"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="hacer-fettuccini">Hacer fettuccini&lt;/h3>
&lt;p>Ya solo nos queda usar las tijeras para volver a cortar longitudinalmente el rectangulo de goma, usando el grosor que queramos para nuestros retenedores&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111445.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111445.jpg_hu4597695728805924122.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111445.jpg_hu5503509832513243078.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Recortando el rectangulo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111549.jpg.webp"
width="3000"
height="4000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111549.jpg_hu6347733448796163045.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111549.jpg_hu7528897222575025714.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Un par de fettuccini de goma"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="anudar-en-la-botella">Anudar en la botella&lt;/h3>
&lt;p>Ya solo nos queda hacer bastante fuerza para tensar la goma todo lo posible y hacer un nudo fuerte para que quede apretado&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111813.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111813.jpg_hu4862373941316709966.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111813.jpg_hu4013024251616671630.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Retenedor recien anudado"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="comprobar-estabilidad">Comprobar estabilidad&lt;/h3>
&lt;p>Podemos probar si la tension es la adecuada, a mi me ha quedado perfecto como si fuera un retenedor comercial&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111859.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111859.jpg_hu15850953907091362403.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111859.jpg_hu11313059305424372976.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Probando la tension de la goma"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="recortar-lo-sobrante">Recortar lo sobrante&lt;/h3>
&lt;p>Ahora quitamos con las tijeras la goma sobrante en el nudo, podemos dejar un poquito para luego poder usarlo como ayuda para estibar
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111937.jpg.webp"
width="4000"
height="3000"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111937.jpg_hu14338796136497597465.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/retenedores-de-latiguillos-lowcost/IMG_20231125_111937.jpg_hu4424585209835336497.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Retenedor acabado"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusión">Conclusión&lt;/h2>
&lt;p>Puede dar la impresión de ser algo improvisado o propenso a romperse enseguida, o que el nudo podría convertirse en un punto débil potencial, sí. Sin embargo, esta solución es realmente económica y hasta el mismo nudo podría funcionar como el tipo de añadido que suelen tener los productos comerciales para facilitar su agarre.&lt;/p></description></item><item><title>Topografia detallada de las gemelas</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 21:16:59 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/banner.png" alt="Featured image of post Topografia detallada de las gemelas" />&lt;h2 id="introduccion">Introduccion&lt;/h2>
&lt;p>Estas galerias en cueva del agua estan a unos 30m - 40m de la lamina de agua en la entrada de Cueva del Agua (CDA). Normalmente los buceadores vamos rumbo al cartel y el hilo principal, pero antes de anudarlo en dicho hilo, podemos hacer una incursion atando nuestro carrete al hilo que nos conducen a estas galerias, valen muchisimo la pena.&lt;/p>
&lt;p>A mi siempre me han parecido muy accesibles y comodas para entrenar y ganar horas de agua en galerias secundarias, sobre todo ultimamente en la galeria soto, donde se puede entrenar la visibilidad cero por completo todo lo que tu quieras.&lt;/p>
&lt;p>Para seguir mejorando en mi entrenamiento tanto en el agua como en el ordenador, he hecho una topografia por completo de estas tres galerias para que cualquier buceador pueda beneficiarse de ella, darlas a conocer y poner en valor. Para los estudiantes es genial porque esta muy cerca de la entrada y quiza les sirva bastante para poder hacerse una idea y planificar mejor cualquier entreno.&lt;/p>
&lt;h2 id="explicacion-del-conjunto-de-las-galerias">Explicacion del conjunto de las galerias&lt;/h2>
&lt;p>Para encontrar la entrada hay que navegar por la caverna rumbo ~45º como siempre, pero siempre con nuestra mirada puesta en la parte derecha de la cueva, facilmente se vera un pequeño yunque, a mi me recuerda al hermano pequeño de la piedra caracteristica al bajar desde la entrada, pero esta vez mas pequeñito y con su base en un lateral de la piedra, en lugar del suelo. Es dificil ver el hilo puesto que nace ortogonalmente a nuestra direccion de 45º, es decir, nace hacia dentro de la cueva segun estamos mirando asi que no podremos ver hilo facilmente desde el recorrido habitual por la caverna.&lt;/p>
&lt;p>Voy a narrar el recorrido que yo estimo mas habitual y recomendable para explorar todas las galerias, al menos hasta donde yo he llegado&lt;/p>
&lt;h3 id="galeria-verde">Galeria Verde&lt;/h3>
&lt;p>Una vez encontrado el hilo, podemos atar nuestro carrete y en unos escasos metros podremos ver una galeria que nace a nuestra derecha, con hilo instalado. Podemos hacer un salto y visitar la Galeria Verde, una galeria que se estrecha hasta un nivel donde yo no he podido pasar sin soltar el hilo, pero ahi esta instalado a menos a fecha del 2022, Jose Soto ha sido el instalador del hilo, menuda proeza. Por supuesto la vuelta sera con bastante turbiedad pero rapidamente volveremos a nuestro spool de salto sin problemas.&lt;/p>
&lt;h3 id="entrada-y-encrucijada-en-cruz">Entrada y encrucijada en cruz&lt;/h3>
&lt;p>Si seguimos el hilo, pronto encontraremos una pared que deberemos ascender y donde nuestro compañero podra admirar la belleza de la cueva si enfocamos al techo y vamos iluminando toda la sala que nos espera un poco mas arriba.&lt;/p>
&lt;p>Nada mas subir la pared, encontraremos el nuevo nivel y en el suelo alli mismo, una cruz que nos dirige a cada galeria, debemos señalizar nuestro camino como ya sabemos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/cruz.png"
width="445"
height="427"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/cruz_hu13171853445413440758.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/cruz_hu16792582846038275102.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Esquema de la T en cruz"
class="gallery-image"
data-flex-grow="104"
data-flex-basis="250px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="gemela-i">Gemela I&lt;/h3>
&lt;p>Una vez señalizada nuestra vuelta en la cruz, tomamos el hilo de la izquierda y nos enfilamos por una galeria donde hay un escalon hacia abajo con agua totalmente cristalina, es muy clara y pronto se divisa un giro del hilo a la derecha sobre un lecho de barro enorme que la hace espectacular, cabe decir que en este punto del buceo, hay que extremar nuestro control de la flotabilidad y el aleteo para no amargar a los buceadores que vayan detras. Antes del giro se atisba algun par de agujeros muy pequeños que hacen soñar con la union hacia la caverna, quiza algun dia con mas valor, o quiza algun aguerrido ya lo haya conseguido.&lt;/p>
&lt;p>Giraremos 90 grados en una estrechez que nos hara sentir aventureros y empezaremos la subida por la galeria II&lt;/p>
&lt;h3 id="gemela-ii">Gemela II&lt;/h3>
&lt;p>Seguimos subiendo lentamente puesto que esta galeria tiene el techo mucho mas cerca y hay que ir aun mas finos si cabe, a nuestra izquierda se ve como la ladera cae a mas profundidad pero es muy recomendable estar pendiente del hilo aqui, puesto que se pega muy a la derecha donde el techo estrecha mucho la vertical de la galeria.&lt;/p>
&lt;p>Pronto llegaremos a una T y veremos a nuestra derecha la cruz donde comenzamos nuestra andadura, llegaremos por el hilo &amp;ldquo;de arriba&amp;rdquo; si miramos la cruz al entrar, veremos nuestra cookie en el hilo de la cruz que esta a enfrente, que nos indica la salida total de las gemelas. Si en esta posicion giramos a la izquierda iremos la gemela III&lt;/p>
&lt;h3 id="galeria-soto">Galeria Soto&lt;/h3>
&lt;p>Volmemos a adentrarnos hacia la cueva, esta vez rumbo al mar, subiremos un poquito donde podremos advertir la haloclina de la cueva, que hay a estas profundidades, en este punto la sala se abre mucho y junto con la haloclina y la facilidad del buceo da tiempo para disfrutarla al maximo. Despues comenzaremos a bajar siguiendo el hilo, en este punto, si lo abandonamos haciendo un salto hacia la derecha, y avanzamos sin miedo hasta la pared, lograremos encontrar la galeria soto, una galeria que une la zona del mar con esta zona, podemos atar nuestro spool a este hilo y meternos por esta galeria mucho mas tenica y ratonera, donde podremos ponernos a prueba psicologicamente puesto que ademas de derrumbarse mucho el techo, sabemos que cada metro que avanzamos sera un metro en visibilidad cero completa a la vuelta.&lt;/p>
&lt;h3 id="gemela-iii">Gemela III&lt;/h3>
&lt;p>Siguiendo por el hilo principal, seguimos bajando hasta que llegamos a la base como en la gemela I y II donde comenzaremos a ver suelo lleno de lodo, girando a la izquierda y pasando un pasillo un poco mas estrecho, llegaremos a otra sala igual de profunda donde podremos navegar encima del area mas grande de puro lodo mas accesible de CDA. Llegaremos a una estaca que completa el bucle y sigue hacia arriba hasta la cruz donde empezamos, una vez mas encontraremos nuestra cookie enfrente, la recogeremos, y saldremos, habiendo disfrutado de un buceo fantastico en este conjunto de galerias.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-topografia">La topografia&lt;/h2>
&lt;p>El proceso de topografia ha sido muy sencillo, el agua y el hilo facilitan muchisimo el trabajo y al ser tan poco profunda los 150m de hilo se han topografiado en un par de pasadas, una para la poligonal, y otra para el video y posterior dibujo en casa.&lt;/p>
&lt;p>No asi las galerias Verde y Soto, que muy por el contrario se hace imposible mantenerse quieto mas de 20 segundos para poder escribir los datos, sin acabar perdiendo la visibilidad por completo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="cave_m.pdf" >Aqui el link en pdf&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/topo.png"
width="1233"
height="885"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/topo_hu16519720619122823536.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/topografia-detallada-de-las-gemelas/topo_hu14043758557670048852.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de las Gemelas"
class="gallery-image"
data-flex-grow="139"
data-flex-basis="334px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Espero poder compartir esta topografia y que ayude a planificar buceos de manera mas detallada en esta galeria. Para mi las gemelas han sido y son parte de mi entrenamiento y una Cueva del Agua en miniatura, donde podemos disfrutar de casi todas las cosas caracteristicas de la cueva, cruces, agua muy cristalina, haloclina, lodo, y todo el agua turbia que tu quieras (o puedas) soportar.&lt;/p></description></item><item><title>Source de la Tirounère</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:32:22 +0200</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/1.png" alt="Featured image of post Source de la Tirounère" />&lt;h1 id="la-topografia-de-la-source-de-la-tirounére">La topografia de la Source de la Tirounére&lt;/h1>
&lt;p>Esta cueva la descubri un dia al volver de Lot totalmente enganchado con el espeleobuceo y explorando por internet otras cavidades, di con esta y la apunte en el mapa, puesto que esta a 1h de Estramar y mas o menos cerca de Barcelona. No habia mucha informacion pero parecia lo suficiente para lo tipico de &amp;ldquo;si algun dia&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>El caso es que ese dia se dio. Un dia fui con Marc Pintor y Delfi Roda a Font Estramar y la gendarmerie aparecio y nos recordo que el acceso estaba prohibido, asi que despues del chasco les hable de esta cueva y que no tenia ni idea de ella pero estaba cerca, y por suerte, ya la conocian!. Asi que fuimos alli y la buceamos, una inmersion cortita pero lo justo para conocerla y poder enamorarme del sitio.&lt;/p>
&lt;h2 id="entorno">Entorno&lt;/h2>
&lt;p>La cueva esta en el pueblo de Saint-Paul-de-Fenouillet en los pirineos orientales en Francia. El pueblo tiene como atraccion turistica las Gorges de Galamus, una garganta preciosa creada por el rio Agly, un poco mas abajo de esta garganta siguiendo el curso del agua, esta la cueva, al lado de un azud del rio, cuya entrada se encuentra en la margen izquierda rio arriba.&lt;/p>
&lt;p>Aqui algunas fotos del rio y del camino desde el coche.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/2.png"
width="1280"
height="720"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/2_hu13147432800199861572.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/2_hu17817914216244049271.png 1024w"
loading="lazy"
alt="zona de aparcamiento"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3.png"
width="1280"
height="720"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3_hu14706982571342858552.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3_hu9236405944237872020.png 1024w"
loading="lazy"
alt="azud del rio"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/4.png"
width="1280"
height="720"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/4_hu14373303284527552942.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/4_hu3653361224121406654.png 1024w"
loading="lazy"
alt="zona desde el coche hasta el rio"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/5.png"
width="1280"
height="720"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/5_hu5856411816792740684.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/5_hu730545247065848615.png 1024w"
loading="lazy"
alt="superficie de la entrada a la cueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/6.png"
width="1280"
height="720"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/6_hu14195482896372442072.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/6_hu2228789753059989311.png 1024w"
loading="lazy"
alt="equipos en la esquina"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="logistica">Logistica&lt;/h3>
&lt;p>El coche se lleva hasta donde acaba el camino y hay una barrera, asi hay que coger todo el equipo y llevarlo al azud del rio, en mi caso, al estar seco ya que el agua no lo saltaba, pudimos dejar las botellas siempre pasando por el margen izquierdo del rio, por la parte derecha, hay unas escaleras para poder subir hasta el rio de manera mas comoda.&lt;/p>
&lt;p>Se suben las botellas y equipo hasta el agua, y se retorna al coche para ya por ultimo volver con el traje puesto directo al agua.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-cueva">La cueva&lt;/h2>
&lt;p>Esta cavidad empieza en el rio Agly y tras un zopetero de canto rodado se encuentra una restriccion con corriente en contra debido al estrechamiento y con el canto rodado muy suelto que hace que parezca peligrosa la entrada, tras un ratoneo entre piedras grandes sueltas, se llega a una burbuja donde se puede ver la mano del hombre con tuberias para extraccion de agua al exterior, en esa burbuja comienza el sifon 2, con otra restriccion y ya una galeria estrecha y con restricciones hasta que se acaba el hilo&lt;/p>
&lt;h2 id="el-buceo">El buceo&lt;/h2>
&lt;p>El buceo es dificil, requiere tener un buen dia de tecnica, con el traje seco (no es imprescindible pues la temperatura al menos en septiembre, es de 16 ºC, y la inemrsion dura 30 min) se hace muy dificil la flotabilidad puesto que no se permanece en la misma cota nunca mas de 20 segundos, teniendo que ajustarla constantemente y siempre en una profundidad maxima de -12m.&lt;/p>
&lt;p>Ademas la entrada como ya he dicho, resulta delicada puesto que cuando tocas un canto rodado se deslizan 5 o 6, y aunque no puedo asegurar un derrumbamiento, por seguro que es el punto donde mas cuidado tendria al bucear.&lt;/p>
&lt;p>La ultima parte tiene un par de restricciones muy divertidas y retadoras, donde se me hace complicao pensar que se puede entrar en bibotella de 12L , aunque los espeleologos al estilo frances lo hacen sin problema y se puede ver en youtube. Con sidemount clasico 2x12L ningun problema.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-antigua-topografia">La antigua topografia&lt;/h2>
&lt;p>Se dispone de una topografia con planta y perfil&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua2.gif"
width="750"
height="562"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua2_hu12139673180418242048.gif 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua2_hu10663471669577186661.gif 1024w"
loading="lazy"
alt="Planta antigua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua1.gif"
width="900"
height="568"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua1_hu9775434095560087577.gif 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topo_antigua1_hu9144593551208399.gif 1024w"
loading="lazy"
alt="Perfil antiguo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="158"
data-flex-basis="380px"
>&lt;/p>
&lt;p>Despues de bucearla y revisar la topo bastante, no me quedaba clara del todo la zona del comienzo del S2 y de la zona aerea asi que me propuse volver a topografiarla.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-nueva-topografia">La nueva topografia&lt;/h2>
&lt;p>Tras dos inmersiones con ayuda de mis compañeros Lluis Vila y Joan Farrerons, logre hacer la poligonal y tener video con detalle de toda la cueva para poder dibujar las paredes. Y al ver que lo mas remarcable de la cueva son sus restricciones, he decidido poner fotografias para poder entenderlas mejor.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topografia.png"
width="794"
height="1123"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topografia_hu9715378510174838381.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/topografia_hu15870353025935240791.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia nueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;p>La dejo en formato &lt;a class="link" href="topografia.pdf" >pdf&lt;/a> por si alguien lo prefiere para ver con mas zoom.&lt;/p>
&lt;p>Los datos de la poligonal la dejo en &lt;a class="link" href="https://github.com/avances123/topografias/blob/master/tirounere/cova.th" target="_blank" rel="noopener"
>github&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="datos-en-3d">Datos en 3D&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/poligonal3d.png"
width="1440"
height="741"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/poligonal3d_hu18087318263870610467.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/poligonal3d_hu4410064442775727148.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Poligonal sin paredes"
class="gallery-image"
data-flex-grow="194"
data-flex-basis="466px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3dlow.gif"
width="360"
height="203"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3dlow_hu14157456285952584631.gif 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/source-de-la-tiroun%C3%A8re/3dlow_hu6512880201258753695.gif 1024w"
loading="lazy"
alt="Cueva en 3d"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="425px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="video-de-la-cueva-completo">Video de la cueva completo&lt;/h2>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/kd0dd4Yhx-o"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="conclusión">Conclusión&lt;/h2>
&lt;p>Si te apetece una cueva de no mas de 120m de penetracion, estrecha y ratonera en un entorno precioso y un rio increible, esta cueva te va a encantar, espero con este post, poder hacerla un poco mas famosa para mis compañeros españoles y se animen ir si no han ido aun.&lt;/p>
&lt;p>Se puede hacer en un dia perfectamente , e incluso, se puede entrar y salir dos veces siempre controlando el gas y el frio por supuesto.&lt;/p>
&lt;p>Para mi ha sido otro paso mas en el refinamiento e industrializacion tanto de la toma de datos,que ha sido muy complicada y mas imprecisa de lo que me gustaria pero la cueva no ayudaba, como del proceso posterior en casa, ya que mis compañeros hicieron un video de las paredes optimo para poder dibujar la parte subjetiva de la topografia con la mayor objetividad posible.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualizacion-con-mas-informacion">Actualizacion con mas informacion&lt;/h2>
&lt;p>Investigando mas por internet he podido encontrar una topografia mas completa que la mia y para mi sorpresa, la cueva sigue mas alla de donde deje el hilo!. Unos metros mas adelante, se hace impenetrable asi que hay que dar la vuelta, pero hay un acceso por la montaña llamado &lt;strong>Sifon de los anarquistas&lt;/strong> donde despues de una complicada bajada hasta el agua por cueva aerea, se puede seguir aguas abajo hasta el otro extremo del paso impenetrable que habiamos dejado en La Tirounere.&lt;/p>
&lt;p>Si se sigue aguas arriba, la cueva sigue siendo estrecha y complicada segun cuenta la cronica, pero ademas se hace profunda hasta los -106m, punto en los que los fantasticos espeleobuceadores franceses dejaron la exploracion.&lt;/p>
&lt;p>Adjunto la &lt;a class="link" href="CRPS_2013_Anarchistes_Tirouneres.pdf" >ficha en frances&lt;/a> y traducida al &lt;a class="link" href="CRPS_2013_Anarchistes_Tirouneres_Espanol.pdf" >español&lt;/a>, en ella se cuentan los datos y aventuras que pasaron los exploradores en 2013 aguas arriba de esta surgencia. Ojala algun dia pueda visitar este pozo de los anarquistas y seguir viendo mas cueva.&lt;/p></description></item><item><title>La Cova de Punta Grossa</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 12:23:42 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/1.png" alt="Featured image of post La Cova de Punta Grossa" />&lt;h1 id="la-exploracion-de-la-cova-de-punta-grossa">La exploracion de la Cova de Punta Grossa&lt;/h1>
&lt;p>Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Escala, en la pared que hay entre Illa Mateua y Cala Montgo, entre la depuradora y la punta de trencabrasos, se puede ver un agujero redondo en medio de una roca grande, y tiene otra entrada a -19m con las rocas mas rotas y escarpadas.&lt;/p>
&lt;h2 id="plan-de-trabajo">Plan de trabajo&lt;/h2>
&lt;p>Igual que en las otras cuevas que he topografiado en la zona, el trabajo es el mismo, consiste en viajar desde illa mateua en scooter hasta el punto, pasando por la depuradora y la pared hasta punta grossa. Intento meterme por las galerias mas significativas y depsues de verla entera, hago otra inmersion con el carrete, y mi sistema de topografiar.&lt;/p>
&lt;h2 id="descripcion-de-la-cueva">Descripcion de la cueva&lt;/h2>
&lt;p>Segun se llega con el scooter desde la depuradora, se puede ver un agujero redondo en medio de la pared a 12m de pronfundidad, una vez en el agujero, se ve rapidamente que la cueva tiene desarrollo, se baja por el tunel y pronto se ve la sala principal, en ella sale un ramal hacia la izquiera, que se convierte en una galeria estrecha y plana con canto rodado en el fondo y una vez pasada la restriccion se llega a la otra salida de la cueva. Si en lugar de ese ramal se sigue hacia dentro, la galeria se va estrechando y se hace un pequeño tunel que sube y baja , que esta lleno de langostas. Una vez hecho la espiral estrecha, se llega a una pequeña sala pequeña donde se puede girar y salir entre rocas a la salida profunda.&lt;/p>
&lt;h2 id="exploracion">Exploracion&lt;/h2>
&lt;p>He entrado primero a instalar el hilo, una vez instalado correctamente, he vuelto a medirlo y topografiar todo , a la vez que grabando segun lo recorria, y una tercera pasada para recogerlo todo y grabar en senido contrario.&lt;/p>
&lt;h2 id="fotos-relevantes">Fotos relevantes&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/1.webp"
width="640"
height="480"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/1_hu7221737688781492525.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/1_hu4119848192148177285.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Entrada de agujero"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/2.webp"
width="640"
height="480"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/2_hu6131513181819912018.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/2_hu2556326664075442417.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Otro angulo de la entrada de agujero"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/3.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/3_hu8018394798216083330.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/3_hu6207361921866334175.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Chimenea en el techo de la sala principal"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/4.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/4_hu531392885595675800.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/4_hu10595877534141800426.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Restriccion con cantos rodados"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/5.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/5_hu14614814677852949552.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/5_hu15817639014610961589.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Saliendo por la boca profunda"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="topografia">Topografia&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/topografia.png"
width="794"
height="1123"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/topografia_hu10165125881217791490.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-punta-grossa/topografia_hu502940440368526355.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de la cova de punta grossa"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Historia del pecio marmoler</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 01:04:39 +0200</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/grande.png.webp" alt="Featured image of post Historia del pecio marmoler" />&lt;h1 id="el-pecio-marmoler">El pecio marmoler&lt;/h1>
&lt;h2 id="el-pecio-marmoler-1">El pecio marmoler&lt;/h2>
&lt;p>En dos dias voy a ir a bucear este pecio y como no podia ser de otra manera, me he puesto a investigar sobre su historia, en las webs de buceo no se habla en ningun sitio de su pasado ni mostrado ninguna foto del barco antes de hundirse asi que hago este post para dejarlo por aqui.&lt;/p>
&lt;h3 id="datos-de-la-inmersion">Datos de la inmersion&lt;/h3>
&lt;p>El pecio Marmoler, otro barco hundido en la Costa Brava, concretamente en el municipio de l’Escala en Girona, lo podemos encontrar a una profundidad aproximada de entre 38 y 44 metros. Es un pecio de los auténticos, en el sentido de que no ha sido hundido adrede sino que fue fruto de un naufragio en el año 1971 por culpa del mal tiempo que generó una tormenta, donde le hizo chocar contra la cost del Montgrí. Lo encontraremos aproximadamente a un milla de la Punta Treca Braços, con un descenso por aguas libres donde iremos viendo la silueta del pecio poco a poco. Se le llama Marmoler porque transportaba bloques y planchas de mármol de Carrara, aún presente dentro de sus bodegas.&lt;/p>
&lt;p>Podremos acceder mediante una navegación de una media hora saliendo desde el puerto de l’Escala. El barco hundido se ha escorado ligeramente pero se mantiene a 42 metros de profundidad con el casco aún de una pieza. La zona de proa apunta al Norte y, por lo tanto, la popa al Sur.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/mapa.jpg.webp"
width="800"
height="482"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/mapa.jpg_hu16511309050063825279.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/mapa.jpg_hu18297876760502811428.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Esquema del buceo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="165"
data-flex-basis="398px"
>&lt;/p>
&lt;p>Sus coordenadas son:&lt;/p>
&lt;p>42° 6&amp;rsquo; 28.6776&amp;quot; Latitud N
3° 11&amp;rsquo; 51.5580&amp;quot; Longitud E&lt;/p>
&lt;h3 id="datos-tecnicos">Datos tecnicos&lt;/h3>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th style="text-align: left">Variable&lt;/th>
&lt;th style="text-align: left">Dato&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Fabricante del motor&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">Deutz AG, Motorenfabrik , Colonia (Köln), Alemania&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Tipo de motor&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">Motor, Aceite, 4 tiempos&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Número de cilindros&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">4&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Fuerza&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">250&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Unidad de poder&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">BHP (APK, RPK)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Aterrador. información adicional&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">Tipo Deutz (11 13/16-17 11/16)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Velocidad en nudos&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">8&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Número de tornillos&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Arqueo bruto&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">392.00 arqueo bruto&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Tonelaje neto&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">230.00 tonelaje neto&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">peso muerto&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">545,00 toneladas de peso muerto (1000 kg)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Grano&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">24961 pies cúbicos&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">bala&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">23000 pies cúbicos&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Longitud 1&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">48,95 metros de eslora total (Loa)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Longitud 2&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">45.18 Metros Longitud entre perpendiculares (Lbp)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Manga&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">7,70 metros&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Profundidad&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">3,05 metros&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: left">Calado maximo&lt;/td>
&lt;td style="text-align: left">2,81 metros&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="su-historia">Su historia&lt;/h2>
&lt;h3 id="construccion-y-puesta-operativa">Construccion y puesta operativa&lt;/h3>
&lt;p>El buque se construyo en Alblasserdam, Paises Bajos, por la naviera NV Industrieele Maatschappij &lt;a class="link" href="https://nl.wikipedia.org/wiki/De_Noord_%28scheepswerf%29" target="_blank" rel="noopener"
>&amp;lsquo;De Noord&amp;rsquo;&lt;/a>, El 11 de mayo de 1940, los edificios de la empresa fueron destruidos en un bombardeo alemán.&lt;/p>
&lt;p>se vendio el 1930-01-15 con el nombre de &lt;strong>Flying Scotsman&lt;/strong> y establecio su base en el puerto de Roterdam.&lt;/p>
&lt;p>Segun he investigado, el Flying Scotsman fue un tren famosisimo en su epoca, el primero en lograr la velocidad de 100mph mas info &lt;a class="link" href="https://www.railwaymuseum.org.uk/objects-and-stories/history-flying-scotsman" target="_blank" rel="noopener"
>aqui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="primeros-años">Primeros años&lt;/h3>
&lt;p>El barco de carga empezo su andadura cen 1930 con 3 colisiones menores con un vapor aleman en febrero, en el Canal de Kiel y con un velero de madera en Brightlingsea en agosto. Al año siguiente, el capitan del barco lo encalló durante una noche con niebla en la costa Este de Inglaterra, el barco no se hundio y el capitan fue amonestado por el Shipping Council ingles.&lt;/p>
&lt;h3 id="operacion-neptuno">Operacion Neptuno&lt;/h3>
&lt;p>En 1938-11-09 se cambia el nombre a &lt;strong>Evertsen&lt;/strong> y con el estallido de la Segunda Guerra Mundial, huye a Inglaterra en Mayo.&lt;/p>
&lt;p>El mes siguiente, participa en el desembarco de Normandia haciendo de barco de transporte el dia 9 de Junio, 3 dias despues del dia D. El Evertsen fue miembro del convoy EBC-7 que constaba de 28 buques mercantes y que salio de la ciudad inglesa de Barry el dia 9 para llegar a la bahia del Sena el dia 13. Acarreo 392 toneladas de material a la costa francesa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/convoy.png.webp"
width="763"
height="682"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/convoy.png_hu16011415064147368767.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/convoy.png_hu7289420073201804095.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Convoy EBC-7 de la WWII"
class="gallery-image"
data-flex-grow="111"
data-flex-basis="268px"
>&lt;/p>
&lt;p>Aqui me queda mas por investigar, lo intento con mucha pasion, y me resulta dificil creer que no hay mas informacion sobre los convoyes de carga que hubo en el desembarco de Normandia, asi que seguire intentandolo&lt;/p>
&lt;h3 id="ultimos-días">Ultimos días&lt;/h3>
&lt;p>En 1959 el barco cambia de dueño a Italia y va cambiando de nombre y dueños (&lt;strong>Luga&lt;/strong>, &lt;strong>Aurora Prima&lt;/strong> y &lt;strong>Diana Prima&lt;/strong>), en 1969 se cambia el nombre a &lt;strong>Avvenire&lt;/strong> con dueño Vittorio Paladini.&lt;/p>
&lt;p>En ruta de Viareggio a Barcelona el dia 17 de Mayo de 1971 con un cargamento de bloques de mármol de Carrara, ciudad que estaba a 36km del último puerto base del buque, encalló durante la niebla en Punta Grossa y se hundió frente a La Escala (costa noreste de España). La tripulación fue rescatada.&lt;/p>
&lt;h2 id="fotos-del-buque">Fotos del buque&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/1.png.webp"
width="800"
height="470"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/1.png_hu4470672298148194700.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/1.png_hu15371917403205517599.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Flying Scotsman"
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="408px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/2.png.webp"
width="800"
height="494"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/2.png_hu15806533858875927382.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/2.png_hu3588948007490408585.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Flying Scotsman"
class="gallery-image"
data-flex-grow="161"
data-flex-basis="388px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/3.png.webp"
width="800"
height="506"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/3.png_hu15397468091658609003.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/3.png_hu17636779473005110771.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Flying Scotsman"
class="gallery-image"
data-flex-grow="158"
data-flex-basis="379px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/4.png.webp"
width="800"
height="507"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/4.png_hu10315631925455660239.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/4.png_hu11622527811992472613.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Flying Scotsman"
class="gallery-image"
data-flex-grow="157"
data-flex-basis="378px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/5.png.webp"
width="800"
height="504"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/5.png_hu8521151019913095924.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/5.png_hu17425512475632160276.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Evertsen"
class="gallery-image"
data-flex-grow="158"
data-flex-basis="380px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/6.png.webp"
width="800"
height="495"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/6.png_hu5225712471539182679.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/6.png_hu16024142461793034638.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Evertsen"
class="gallery-image"
data-flex-grow="161"
data-flex-basis="387px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/7.png.webp"
width="800"
height="494"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/7.png_hu15814687436231017307.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/7.png_hu12784498494008503506.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Evertsen"
class="gallery-image"
data-flex-grow="161"
data-flex-basis="388px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/8.png.webp"
width="800"
height="476"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/8.png_hu14278818768540134752.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/8.png_hu17950453496416338214.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Evertsen"
class="gallery-image"
data-flex-grow="168"
data-flex-basis="403px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/9.png.webp"
width="800"
height="557"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/9.png_hu9051206744628566074.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/9.png_hu13520945098678717100.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Aurora Prima"
class="gallery-image"
data-flex-grow="143"
data-flex-basis="344px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/10.webp"
width="3495"
height="2330"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/10_hu10868527558671548189.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/10_hu11668475368126441920.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Diana Prima"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/11.png.webp"
width="800"
height="526"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/11.png_hu4416464871618863500.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/11.png_hu9954596498953423871.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Avvenire"
class="gallery-image"
data-flex-grow="152"
data-flex-basis="365px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="otros-evertsen">Otros Evertsen&lt;/h2>
&lt;p>En mi camino investigando este barco, he descubierto otros buques llamados &lt;strong>Evertsen&lt;/strong> uno de ellos me condujo por una encrucijada que resulto incorrecta, puesto que este otro Evertsen se construyo en 1961 en Rotterdam, curiosamente se parece muchisimo al pecio que hay en nuestra querida Costa Brava. Este barco se hundio en el canal de la mancha a los pocos meses de su puesta en operativa, y su naviera aun nombro a otro Evertsen al año siguiente cuanto puso otro barco igual en el mercado.&lt;/p>
&lt;p>Aqui los planos de este otro barco:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/planta.png.webp"
width="1424"
height="845"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/planta.png_hu2238397078212995656.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/planta.png_hu6961818382491905201.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Planta 1 del Evertsen de 1961"
class="gallery-image"
data-flex-grow="168"
data-flex-basis="404px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/otra_planta.png.webp"
width="899"
height="835"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/otra_planta.png_hu6232490650342966385.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/historia-del-pecio-marmoler/otra_planta.png_hu9991028105230766679.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Planta 2 del Evertsen de 1961"
class="gallery-image"
data-flex-grow="107"
data-flex-basis="258px"
>&lt;/p>
&lt;p>Por desgracia no son los planos del Avvenire, pero parece que este diseño se uso bastante durante esta treintena en los astilleros de Rotterdam.&lt;/p>
&lt;p>El hecho de resolver esta encrucijada, ha hecho que me fije mucho en los espacios para la carga del buque, ya que el croquis de buceo pinta 3 huecos, mientras que estos planos marcan dos con una grua en medio (igual que en las fotos del buque navegando). Para ello fui a bucear en el pecio y ademas he localizado un clip en un video de youtube donde lo muestra muy bien. Son dos espacios para la carga, no 3.&lt;/p>
&lt;iframe width="100%" height="455" src="https://www.youtube.com/embed/GwTYzb8w08U?clip=UgkxWdEvprIJiNNKuOBQ3q2nHGyvaI-QmB99&amp;amp;clipt=EMikBRiw2wY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen>&lt;/iframe></description></item><item><title>La cueva del frances</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cueva-del-frances/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 17:59:39 +0200</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cueva-del-frances/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cueva-del-frances/logo.jpg" alt="Featured image of post La cueva del frances" />&lt;h1 id="informacion-previa">Informacion previa&lt;/h1>
&lt;h2 id="localizacion">Localizacion&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://goo.gl/maps/YEkvp4xcXH7NrA7p7" target="_blank" rel="noopener"
>Enlaze a maps&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="accidentes-sucedidos">Accidentes sucedidos&lt;/h2>
&lt;p>Han sucedido varios accidentes alli:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://www.forobuceo.com/phpBB3/viewtopic.php?p=335733#p335733" target="_blank" rel="noopener"
>Mensaje de josep guarro&lt;/a>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>21/7/1990 Cova del Francès (1 muerto, militar francés)&lt;/li>
&lt;li>31/09/1998 Cova del Francès (2 muertos, bomberos polacos)&lt;/li>
&lt;li>23/08/2006 Cova del Francès (1 muerto, militar belga)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="literatura-al-respecto">Literatura al respecto&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://www.buceo21.com/REPORTAJES/buceo_tecnico/cueva_frances.htm" target="_blank" rel="noopener"
>Articulo de buceo21&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>La cueva del Francés es muy técnica y muy peligrosa. Su nombre es el recuerdo de una tragedia. En cierta ocasión un grupo de buzos estaban haciendo una prueba de orientación y accidentalmente uno de ellos, que era francés, se desorientó. En vez de salir se introdujo en una galería lateral. Murió a 200 metros de la salida. Un grupo de franceses lo estuvo buscando varios fines de semana hasta que lo encontraron, dando nombre al lugar, que aún espera ser explorado en profundidad.
Dos jóvenes bomberos polacos, muy equipados y con bastante experiencia, pensaron que estaban buceando en la Cueva de la Sardina cuando entraron en la Cueva del Francés siguiendo un hilo guía que había instalado el grupo de rescate francés. Se dejaron llevar por un extraño impulso y, al parecer, no se dieron cuenta que estaban bajando muy rápidamente. No guardaron el suficiente aire para volver y sus botellas se quedaron vacías, muriendo ahogados.
Es una antigua surgencia de agua dulce, hoy sin actividad, que da al mar y que se encuentra al lado de Cala Pedrosa, a la que accederemos por barca saliendo de L’Estartit. La entrada a la galería se encuentra a -16 metros. Se inicia un descenso rápido en 45º hasta los -34 por un trayecto estrecho y lleno de sedimentos, tanto en paredes como en el suelo. A partir de ahí es una galería que va cambiando de formas, con un diámetro máximo de 3 metros. Hay galerías sin explorar a la derecha y a la izquierda.&lt;/p>
&lt;p>Su peligrosidad, que viene dada por la profundidad, las galerías y la falta de visibilidad por la turbidez del agua, la transforman en una inmersión muy técnica no apta para cualquier buceador. Aunque a la entrada, en un día bueno y sin mar de fondo, puede haber una visibilidad de unos 7 metros, al salir, las burbujas que han chocado contra el techo y el sedimento del suelo revuelto por nuestro paso reducen mucho la visibilidad. Se ha alcanzado una penetración de 400 metros y se ha llegado a 39 metros de profundidad y aún quedan galerías sin explorar a derecha e izquierda. En la actualidad se está procediendo a sustituir el hilo dejando una señalización que advierta de los peligros de la cueva. El recorrido de ida y vuelta es de 40 a 60 minutos. El tiempo en el fondo lo limita la profundidad. Aunque actualmente se explora con aire la descompresión se está realizando con oxígeno y en futuras exploraciones se utilizará nitrox en vez de aire. Cualquier época es buena para ir pero es fundamental que haya buena mar. No hay corrientes y la temperatura del agua es la misma que la del mar.
No hay espeleotemas ni posee ningún atractivo especial, salvo el hecho de estar aún sin explorar y suponer para los profesionales una buena preparación en situaciones extremas. No es el lugar ideal para hacer turismo. Para eso es mejor irnos a la Cueva de la Sardina, muy cerca de allí, fácil y atractiva.
En la exploración de la cueva están participando buzos y personal auxiliar de la Federación catalana de Espeleología, Espeleo Club de Gracia, GEAS de la Guardia Civil y Bomberos de Barcelona y de la Generalitat Catalunya.&lt;/p></description></item><item><title>Archivo</title><link>https://buceo.avances123.es/es/archives/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/archives/</guid><description/></item><item><title>Otra aplicacion para blender</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 16:28:39 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/otra-aplicacion-para-blender/banner.png" alt="Featured image of post Otra aplicacion para blender" />&lt;h1 id="motivacion">Motivacion&lt;/h1>
&lt;p>Me he comprado un compresor de segunda mano, bastante viejo pero muy barato y ahora ya estoy haciendo cargas con el de manera muy satisfactoria. Estoy muy contento aunque es algo que deberia haber hecho mucho antes, ya estaba harto de tener que planificar donde y cuando llenar botellas y de gastar la gasolina en desplazarme. Ademas estoy quitandome el miedo de manipular el compresor y las botellas, me daba respeto el asunto de la alta presion pero como siempre pasa, despues de una veintena de cargas, el cuerpo se acostumbra a los soplidos de la valvula de sobrepresion y de las purgas.&lt;/p>
&lt;p>El compresor es de gasolina y lo uso para cargar aire y ya esta, pero algunas veces recargo botellas que tenian nitrox y me gustaria saber de antemano que mezcla va a salir resultante, para ello hay muchas apps de blending para todos los sistemas, pero programandolo de cero podre volver a los apuntes del curso de blender y ademas aprovechar para seguir ganando soltura en hacer GUI en python.&lt;/p>
&lt;h1 id="ideas-y-desarrollo">Ideas y Desarrollo&lt;/h1>
&lt;p>Voy a hacer que el programa acepte la mezcla con la que te dan la botella, y la mezcla con la que quieres la botella, y el sistema de te devolvera los bares de o2 , He y aire que debes aplicar para conseguirla, lo normal en este tipo de aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Ademas tiene otra opcion que sera la que mas use, que es la de que te diga que mezcla resulta, de llenar con aire cualquier botella. Y ademas, voy a poner el precio, de los gases que se llevan por españa, e incluso el del gas aire, que en la industria siempre tiene un coste fijo y como no entiendo por que, si algun dia viene gente y le quiero cobrar la carga, le cobrare por lo que sea justo nunca por mas o por menos.&lt;/p>
&lt;h1 id="donde-encontrarlo">Donde encontrarlo&lt;/h1>
&lt;p>Lo he subido a un &lt;a class="link" href="https://github.com/avances123/gasblender" target="_blank" rel="noopener"
>proyecto de github&lt;/a>, es un script en python y en el mismo repositorio tiene el fichero con las dependecias que necesita para funcionar.&lt;/p>
&lt;h1 id="futuro">Futuro&lt;/h1>
&lt;p>Espero poder implementar una pequeña base de datos para llevar la cuenta de mis cargas y asi ver los mantenimientos del compresor que necesito, tambien ese cambio puede que fuerce el pasar de python a web directamente.&lt;/p></description></item><item><title>Cova dels arquets</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/entrada.png.webp" alt="Featured image of post Cova dels arquets" />&lt;h1 id="la-exploracion-de-la-cova-dels-arquets">La exploracion de la Cova dels Arquets&lt;/h1>
&lt;p>En esta entrada explico desde el principio la idea, planificacion y ejecucion de la exploracion de una cueva marina en la costa catalana, aqui cuento mis retos, ilusiones, errores y exitos por si puede servir de referencia a algun explorador que empieza como es mi caso.&lt;/p>
&lt;p>Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Estartit, mirando a las islas Medas, en la pared que se sitúa al Norte de la punta del molinet. Es una pequeña cueva marina a -10m pequeña pero muy divertida y bonita.&lt;/p>
&lt;h2 id="planificacion">Planificacion&lt;/h2>
&lt;p>Sobre ella solo hay artículos en periódicos explicando un accidente que hubo hace años. No existe topografía más que la que han hecho los periodistas en este &lt;a class="link" href="https://www.elperiodico.com/es/sociedad/rescate-cueva-arquets-estartit-guardia-civil-sh/index.html" target="_blank" rel="noopener"
>reportaje&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Después de leerlo un par de veces con los ojos como platos, me pregunto si existira algo en google con el nombre &amp;ldquo;cova dels arquets&amp;rdquo;, pero no existe nada, ni en facebook ni en nigun foro de buceo&amp;hellip; Parece que desde el accidente no hay absolutamente nada de informacion de esa cueva. Entiendo que sin formacion de cuevas ningun buzo debe entrar en ella, pero es posible que los buzos de cuevas no hayan entrado ahi? demasiado pequeña? demasiado peligrosa? todo son dudas, asi que no veo otro objetivo que al menos intentar bucear alli.&lt;/p>
&lt;p>Despues de buscar y tener clara la idea, entro en google maps para planear la logistica, el coche, el acceso al mar etc.El plan será dejar el equipo hasta donde permita el paseo marítimo, llevarlo al borde de la plazoleta y lanzarse al agua, nadar hacia el Norte y buscar la cuevecita.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/2.png.webp"
width="600"
height="403"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/2.png_hu5053315138119542839.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/2.png_hu3165282994881836236.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Mapa con la logistica"
class="gallery-image"
data-flex-grow="148"
data-flex-basis="357px"
>&lt;/p>
&lt;p>Como todo esta en duda, si no fuera posible entrar, no la encuentro, es inseguro o cualquier cosa, siempre puedo aprovechar para grabar en la cala, hacer ejercicios, probar equipo etc. Siempre hay cosas positivas mientras estes flotando.&lt;/p>
&lt;p>Me faltaba un compañero , pero por suerte en Cataluña para cualquier idea que tengo llamo a Joel Llebot y se apunta si tiene tiempo. Se lo comento y le parece una buena idea intentarlo. No seria la primera vez que vamos juntos a probar o descubrir alguna cosa.&lt;/p>
&lt;h2 id="dia-1">Dia 1&lt;/h2>
&lt;p>Es dia 19 de diciembre, salgo de Montgat directo a L&amp;rsquo;Estartit y me encuentro con la barrera libre, parece que me voy a ahorrar unos cuantos metros de porteo, asi que llevo el coche hasta la misma placeta del molinet. El pueblo está vacío completamente y hace mucho frío y niebla. El mar está como una tabla, Cuando el mar está así da incluso algo de respeto, ya lo dicen los marineros.&lt;/p>
&lt;p>Esta calma es necesaria, puesto que tenemos que entrar por la parte derecha de esta foto, bajar por esas piedras el equipo y las botellas y entrar al agua desde ahí. Al final el porteo fue mas sencillo de lo que me esperaba.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3.jpg.webp"
width="2560"
height="1152"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3.jpg_hu12323478819811005006.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3.jpg_hu4710257797335550747.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Entrada al agua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Mientras llegaba mi compañero Joel, preparé todo mi equipo en la plaza. Ademas de mis aletas de siempre, las rk3, me habia traido unas dive rite xt de mi compi Gonzalo para probarlas, son negativas y con el seco me apetecía probarlas asi que las transporte tambien hasta abajo para llevarlas y probarlas en el agua.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/4.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/4.jpg_hu13500599289831884506.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/4.jpg_hu1178568950218477546.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Equipo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Una vez abajo nos equipamos y salimos nadando en superficie desde la lengua de agua a mar abierto y una vez cogido el aliento de nuevo y hecho el pre-dive check, nos sumergimos, el plan era sencillo, ir con la pared pegada a la izquierda viendo grietas y agujeros que pudieran indicarnos la entrada de la cueva.&lt;/p>
&lt;p>Después de unos 5 minutos cerca del inicio, descubrimos un agujero donde se puede entrar, pero al ver que acaba justo 4m delante nos damos la vuelta, parecia prometedor y pensabamos que estabamos en la senda, pero la sorpresa aun nos estaba aguardando.&lt;/p>
&lt;p>Seguimos nadando pegados a la pared con el fondo siempre a no mas de -6m, cuando en el periodico se leia que la entrada estaba a -10m, seguimos hacia delante cada vez con menos confianza, y menos gas, pero la cabezoneria de Joel de seguir y seguir, nos llevo al éxito.&lt;/p>
&lt;p>Después de un par de salidas con la boya a superficie para situarnos, decidimos seguir hacia la siguiente calita pegados a la pared y justo al bajar y avanzar unos metros, pegado al fondo, como una ratonera en la pared, estaba el agujero de entrada, se veia claramente que ese agujero si era profundo, asi que tras celebrarlo, instalamos el nudo principal. Joel acababa de terminar su curso de Cave1 de GUE donde se entrena todo esto y qué mejor que fuera él el que lo anudara, asi de paso yo podría sacar la gopro y grabar.&lt;/p>
&lt;p>Hacemos un breve cálculo del gas que teníamos a la entrada y nos adentramos, la cueva va subiendo en rampa llena de piedras redondas grandes donde cuesta hacer fraccionamientos, Joel sufre con las piedras porque se mueven todas, pero al ser recta no hacen falta tantos. Vamos subiendo con cuidado y con bastante alegría de por fin estar dentro de la cueva. Sobre los -4m gira 90 grados a la derecha, hacemos un fraccionamiento y giramos, en ese momento mire para atras y aun se veía una ventanita azul al fondo, que como en todas las cavernas, es de las imágenes más bonitas que se pueden ver.&lt;/p>
&lt;p>Y después de rozarnos con piedras y techo un poco, sorpresa, la cueva cambia totalmente. Se llega a una sala muy grande de unos 4m de ancho , llena de lodo blanco en el fondo, parece que la restricción frena la fuerza del agua del mar y ya se convierte en una cueva mucho más tranquila con el agua como un cristal y donde cabemos los dos juntos, avanzamos un poco hacia delante y descubrimos un hilo a la derecha y dos aletas en el fondo, restos del accidente.&lt;/p>
&lt;p>Subimos a la burbuja sin quitarnos el regulador, estábamos bastante excitados y nerviosos por estar en el sitio que había pasado una desgracia, además rápidamente me di cuenta que el carrete lo habíamos dejado atado al hilo viejo de la cueva y no estaba en nuestras manos, asi que rapidamente bajamos de vuelta.&lt;/p>
&lt;p>La vuelta se dio sin complicaciones , entendiendo un poco mejor la restricción viendola desde el retorno, y una vez fuera: euforia, y paseo de 20 minutos por la pared de vuelta , aunque se me hizo muy corto pensando en todo lo que había sucedido.&lt;/p>
&lt;p>Viendo el perfil de la inmersion se puede ver en el incremento de la temperatura, el tiempo pasado en la cueva, y que el viaje, requiere de un scooter o un barco, equipo que en este momento lamentablemente no puedo disfrutar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil1.png.webp"
width="1635"
height="714"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil1.png_hu13044375599555213009.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil1.png_hu18410860693740153025.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="perfil de la inmersion 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="228"
data-flex-basis="549px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="dia-2">Dia 2&lt;/h2>
&lt;p>En la segunda inmersión ya no había adrenalina por la cueva, es segura y muy asequible, se puede bucear varias veces con dos botellas de aire, ya sabemos los puntos fuertes y débiles de este buceo, sabemos entrar y salir del agua e ir directos nadando por el mar hasta la entrada. La cueva seguia mas alla de la burbuja, nuestro objetivo seria seguir adelante, ojala siguiese muchos metros, sera lo primero que intentemos.&lt;/p>
&lt;p>Ademas, para esta vez había estado estudiando como topografiarla, pues aunque todo el montgrí está plagado de agujeros, esta cueva es suficientemente relevante, tanto por longitud como por amplitud de la sala principal, como para que exista información espeleológica sobre ella. Yo nunca había topografiado ninguna y después de haber hablado en dos sesiones sobre el proyecto con Josep Guarro (mi mentor en este asunto, y qué mentor), me había convencido que era el proyecto ideal para mi, iniciarme en la topografía con una cueva donde poder completar el trabajo en una inmersión. En casa con toda la ilusion, me prepare una tablilla para introducir los datos de la topo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/5.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/5.jpg_hu4208805845034771243.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/5.jpg_hu18432308416701502418.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Tablilla espeleo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Con toda esta idea, preparé un carrete con nudos cada dos metros, un spool de 40m que no daría para toda la cueva pero servirá para topografiar por trozos. Mi idea fue tirar el hilo principal desde fuera hasta la punta de la cueva, y dejarlo así bien fraccionado como hilo de seguridad, puesto que había incertidumbre con el hilo de exploración que había preparado. No quería comprometer el hecho de tener un hilo disponible siempre, pero a posteriori parece mejor idea usar uno solo antes que tener dos hilos por la cueva, queda apuntado para futuros proyectos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/6.png.webp"
width="601"
height="339"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/6.png_hu2968136654764305776.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/6.png_hu11027038204711024416.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Los dos hilos"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="425px"
>&lt;/p>
&lt;p>Nos equipamos y vamos directos a buen ritmo a -2m de profundidad por el mar hasta la cueva, y Joel se desquita de la instalacion del dia 1 fraccionando mucho menos y mas seguro, llegamos rapido a la burbuja y pasamos de largo directos a la zona desconocida de la cueva, donde quiza, nadie antes haya estado. La cueva cambia totalmente del lodazal, a piedras cortantes y afiladas propias de la pared de ese litoral, se nota que el agua aqui esta completamente calmada y no erosiona.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/7.png.webp"
width="598"
height="337"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/7.png_hu10242492162715433114.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/7.png_hu18214937116498423940.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Girando hacia la punta"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="425px"
>&lt;/p>
&lt;p>La galeria gira a la derecha y acaba pronto, para nuestra desilusion, despues comiendo, comentamos la fuerza que estabamos haciendo por que siguiera la cueva. Ahora creo que entiendo a otros exploradores experimentados que ya han sentido esta sensacion muchas veces, el &amp;ldquo;ojala tire esta galeria 300m&amp;rdquo;. En la punta hay otra burbuja aire muy pequeña pero lo justo para poder sacar la cabeza y hacer una foto.&lt;/p>
&lt;p>En esta parte de la cueva el agua esta a 18.5ºC , 4 grados centigrados mas caliente que en el exterior en el mar, estando a 14.5ºC. Ademas el dia 1 pude advertir una ligera haloclina en la entrada, quiza sea relevante este cambio de temperatura para posteriores investigaciones.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/9.png.webp"
width="599"
height="337"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/9.png_hu11710351640469454456.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/9.png_hu18206026631824469401.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Burbuja de la punta"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;p>Mientras hacía esta foto , Joel estaba abajo delante intentando darse la vuelta puesto que no había hueco y la cueva se hacía impenetrable. Mi traje seco se engancho en una piedra y también me costó girar de vuelta, pensaba que se me perforaba. Por algunos momentos y con las piedras llenas de aristas llenas de barro por encima, me recordaba a la famosa cueva del agua, en Murcia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/10.png.webp"
width="597"
height="331"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/10.png_hu13107402096475176073.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/10.png_hu2193533633687870972.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Galeria hacia la punta desde la sala grande"
class="gallery-image"
data-flex-grow="180"
data-flex-basis="432px"
>&lt;/p>
&lt;p>A la vuelta, se podia ver que la sala es bastante grande y tiene el agua transparente, pero es muy peligrosa porque todo el fondo es lodo que forma nubes muy facilmente&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/11.png.webp"
width="596"
height="332"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/11.png_hu18054509173304204335.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/11.png_hu15353737897378910750.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="volviendo en la sala grande"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="430px"
>&lt;/p>
&lt;p>Decidimos sacar la cabeza en la burbuja, nos quitamos los reguladores con cuidado hasta ver que se podía respirar, y comentamos la jugada, la punta de la cueva, y los planes para topografiar en la segunda pasada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/1.png.webp"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/1.png_hu8063955852974691167.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/1.png_hu18141641919881019941.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="En la burbuja con Joel"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;p>Llegando de vuelta a la restricción vi como el hilo, al rozar con el fondo, creaba bolas de lodo que enturbiaban el agua bastante, hay que ser fino en esta segunda parte de la cueva.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/12.png.webp"
width="599"
height="336"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/12.png_hu1354010138019688408.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/12.png_hu14339496969768585922.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="lodo cerca de la restriccion"
class="gallery-image"
data-flex-grow="178"
data-flex-basis="427px"
>&lt;/p>
&lt;p>Una vez fuera en el mar de nuevo, el plan que tenia era el siguiente: Yo tiraria hilo naranja con nudos hasta el siguiente fraccionamiento, y volvería al anterior donde me esperaba Joel, que había tomado el rumbo de ese hilo, yo al volver contaría los nudos y anotaría la profundidad y distancia, el rumbo me lo comunicaba mi compañero y dejaba esa estación lista para iterar en la siguiente.&lt;/p>
&lt;p>Asi lo hicimos 3 veces hasta que se acabo el hilo antes de la restriccion&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/13.png.webp"
width="599"
height="333"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/13.png_hu4321874325523720322.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/13.png_hu16923400428893888200.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="carrete acabado"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="431px"
>&lt;/p>
&lt;p>En ese punto apuntamos los datos y dejamos el hilo atado para proseguir con la topo hasta el final, puesto que de ese punto a la punta en la topo actual, las distancias son a “ojo” aunque son decenas de metros y no puedo haber incurrido en un error que invalide mi trabajo, al menos en mi humilde opinión. Quedan las ganas intactas de volver y acabar de manera rigurosa todo el proyecto, ojalá haya tiempo pronto.&lt;/p>
&lt;p>El resultado de todo esto y después de una mañana dibujando, se puede ver plasmado en la topo final de la cueva. Información que no existía y que ahora ya puede usar cualquier buceador o buceadora para poder planificar con conocimiento previo de lo que se va a encontrar. Amplía y detalla bastante del croquis precario que hizo el GEAS para el periodico del artículo, y pasa además al catálogo de cuevas de L’Estartit sin tener que llevar estar asociada solamente a un fatídico accidente. Dicho sea de paso, permanecen en la sala restos de dicho accidente que no hemos tocado bajo ningún concepto y que no muestro aquí por respeto a la víctima.&lt;/p>
&lt;p>El perfil de la segunda inmersion:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil2.png.webp"
width="1636"
height="715"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil2.png_hu14140754371900751072.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/perfil2.png_hu17746919595987438531.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="perfil de la inmersion 2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="228"
data-flex-basis="549px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="resultado">Resultado&lt;/h2>
&lt;h3 id="topografía">Topografía&lt;/h3>
&lt;h4 id="planta-y-perfil">Planta y Perfil&lt;/h4>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/topo.png.webp"
width="2480"
height="3508"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/topo.png_hu14144839826344950007.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/topo.png_hu13562380700211362839.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="topografia de la cueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;p>Dejo aqui tambien el &lt;a class="link" href="topo_arquets.pdf" >pdf&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h4 id="render-en-3d">Render en 3d&lt;/h4>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3d.png.webp"
width="2538"
height="1292"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3d.png_hu6694216928618391257.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/3d.png_hu10981430386203641478.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="render en 3d de la cueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="196"
data-flex-basis="471px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="video">Video&lt;/h3>
&lt;p>Esta el video en mi canal de youtube&lt;/p>
&lt;h3 id="georeferenciación">Georeferenciación&lt;/h3>
&lt;p>El &lt;a class="link" href="cova_dels_arquets.kml" >kml&lt;/a> con la topografia georeferenciada&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/georef.png.webp"
width="1687"
height="1174"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/georef.png_hu12535829831424228461.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-dels-arquets/georef.png_hu12370611940551607826.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Cueva sobre el mapa"
class="gallery-image"
data-flex-grow="143"
data-flex-basis="344px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="referencias">Referencias&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://espeleoindex.com/crearPDF.php?id=4337" target="_blank" rel="noopener"
>espeleoindex&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="estado-de-la-cueva">Estado de la cueva&lt;/h3>
&lt;p>Queda un hilo instalado despues de la ventana de la entrada, que quitare en el corto plazo, para dejar la cueva como estaba y no provocar que alguien se sienta tentado a usarlo como guia para nada.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Estas dos inmersiones han sido maravillosas por dar un paso mas en mi hobby como buceador, no solo buceando en una cueva sin informacion previa, sino creando dicha informacion, con toda la humildad y la ilusion posible, divirtiendome por el camino, y descubriendo una nueva aficion fuera del agua, de documentar y dibujar para crear algo que pueda servir a mi comunidad de buceador@s.&lt;/p>
&lt;p>Pero por supuesto faltan muchas cosas por mejorar que requeiren seguir sumergiendome:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>La poligonal fue muy precaria y no esta acabada, hay que volver a empezar de cero con un solo carrete, fraccionarlo correctamente en las estaciones adecuadas y tomar los datos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hay que grabar y documentar mucho mejor la restriccion para poder ayudar a futuros buceadores con el punto mas complicado de la cueva.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hay que revisar la punta por si queda algun agujero por donde meternos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para todo esto requiero un scooter para no perder 30 min de natacion hasta la cueva. Todo esto lo explicare en el proximo post :)&lt;/p></description></item><item><title>La maquina de hacer nudos</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_202109.jpg.webp" alt="Featured image of post La maquina de hacer nudos" />&lt;h1 id="cual-es-el-problema">Cual es el problema&lt;/h1>
&lt;p>Para poder topografiar en la cueva, (o donde sea que estemos buceando), usamos un carrete como siempre donde poder tirar el hilo, pero este hilo tiene la particularidad de que tiene un nudo cada una distancia pautada, en mi caso 2m. (lo standard en el mundo americano es 10 pies).&lt;/p>
&lt;p>La cosa es que tener cientos de metros de hilo, y tener que hacer un nudo cada 2m de manera eficiente y rigurosa, parece una tonteria, pero es compicado, puedes empezar a intentarlo y pronto acabaras frustado con el hilo enredado y no saber por donde pasar el carrete ya.&lt;/p>
&lt;h1 id="la-solucion-de-los-pros">La solucion de los pros&lt;/h1>
&lt;p>Yo solo he copiado a los mejores, en este caso, a Steve Bogaerts una leyenda del sidemount y de la exploracion de las cuevas. En este youtube explica todo el tutorial, que yo he seguido y que cuento aqui.&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/FoiZFYv9NJ4"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1 id="mi-propia-maquina">Mi propia maquina&lt;/h1>
&lt;p>Por 4 euros he comprado un liston de 240cm y unas alcayatas&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201551.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201551.jpg_hu12535574502933843982.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201551.jpg_hu14587160888719089589.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Material utilizado"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>El liston lo he cortado por la mitad, y asi me he quedado con dos listones de 120cm y poder tener dos maquinas. He puesto una alcaya en una extremo del liston y queda asi:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201818.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201818.jpg_hu12462585821249326435.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_201818.jpg_hu585148025436020358.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Gancho del final"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Y una vez el gancho instalado, he medido 1m desde esa alcayata y he dibujado una marca con permanente rojo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_202107.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_202107.jpg_hu4544339913044409414.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_202107.jpg_hu7457144868540798290.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Poniendo la marca roja a 1m"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Ahora ya solo queda coger el carrete y empezar a hacer nudos, hay que pasar el hilo a traves de la alcayata teniendo el carrete a mi derecha, la maquina en mi regazo, e ir tirando el hilo a la izquierda. Cuando el nudo que acabo de hacer viaja y vuelve a la marca roja, hago coincidir el hilo y sujeto con los dedos donde corresponde, ahi sera el nuevo nudo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204431.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204431.jpg_hu10507232314610247637.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204431.jpg_hu13867788009685417958.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Empezando con el primer nudo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Se mueve el hilo a la izquierda y se hace coincidir el hilo cuando el nudo vuelva a llegar a la marca roja, y otro nudo pasando el carrete sujetando el hijo para no perder la marca donde hacerlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204851.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204851.jpg_hu411061390840184289.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_204851.jpg_hu14693185936633530696.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Anudando gracias al anterior nudo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Al acabar , se vuelve a enrollar el carrete como siempre, ayudandote de la propia maquina para lograr tension en el proceso y quede el hilo bien empaquetado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_213657.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_213657.jpg_hu11900989813454730074.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_213657.jpg_hu9410547722123115389.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Carrete acabado"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>He puesto dos marcas rojas, una con el metro exacto para hilos muy duros y otro 98cm porque luego en el agua todos se dilantan un poco.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_214648.jpg.webp"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_214648.jpg_hu15673227502171064996.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-maquina-de-hacer-nudos/20220120_214648.jpg_hu13022517247099160430.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Mas marcas para distintos tipos de hilo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;h1 id="conclusión">Conclusión&lt;/h1>
&lt;p>Este articulo supongo que no servira para nada, excepto para animar a los exploradores a hacerlo tambien o que me contacten para conocer otras formas de hacerlo. Pero el video de youtube lo es todo, lo explica mucho mejor y mas detallado, y ademas con una bobina nueva de hilo en lugar del carrete existente.&lt;/p>
&lt;p>He podido crear 2 maquinas muy rapidamente, asi que tengo otra para regalarsela a algun coleguita. XD&lt;/p></description></item><item><title>La Cova de la Finestra</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 22:23:42 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/2.png" alt="Featured image of post La Cova de la Finestra" />&lt;h1 id="la-exploracion-de-la-cova-de-la-finestra">La exploracion de la Cova de la Finestra&lt;/h1>
&lt;p>Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Escala, en la pared que hay entre Illa Mateua y Cala Montgo, cerca de una punta llamada El Romaní, y hablando mas en terminos toponimicos de buceo, entre los puntos de &amp;ldquo;La Depuradora&amp;rdquo; y &amp;ldquo;La Xinxa&amp;rdquo;. Forma parte del conjunto de cuevecitas que existen en esta zona.&lt;/p>
&lt;h2 id="plan-de-trabajo">Plan de trabajo&lt;/h2>
&lt;p>Igual que en las otras cuevas que he topografiado en la zona, el trabajo es el mismo, consiste en viajar desde illa mateua en scooter hasta el punto, pasando por la depuradora y la pared hasta cerca de punta grossa. Intento meterme por las galerias mas significativas y depsues de verla entera, hago otra inmersion con el carrete, y mi sistema de topografiar.&lt;/p>
&lt;h2 id="descripcion-de-la-cueva">Descripcion de la cueva&lt;/h2>
&lt;p>Una vez ahi, se ven dos entradas grandes , cuando se entra por el pasillo, gira a la izquierda y se pierde el azul del mar y se pueden ver bastantes gambas y langostas, se llega rapido a una salita pequeña y mirando hacia arriba se puede ver tuneles que suben hasta el nivel de mar. Es importante si se sube hasta arriba estar pendiente de que el mar no se mueva como para chocar contra las paredes o el techo. Se puede sacar la cabeza fuera y admirar el azul del mar al fondo.&lt;/p>
&lt;h2 id="exploracion">Exploracion&lt;/h2>
&lt;h3 id="inicio">Inicio&lt;/h3>
&lt;p>He entrado varias veces en varias inmersiones, primero he intentado seguir hacia dentro en la galeria superior pero no hay forma humana de seguir por el agujero. Despues he hecho la topografia con un par de carretes para unir la planta inferior y la superior y con el segmento de hilo de 1m.&lt;/p>
&lt;h3 id="actualizacion-10-11-2023">Actualizacion 10-11-2023&lt;/h3>
&lt;p>Otro buceador, Cesar Sempere, ha descubierto una galeria relevante que pese al tiempo que he estado alli, nunca me percate de ella. Tiene una burbuja con muchos espeleotemas tanto dentro como debajo del agua. Con sus indicaciones, la he topografiado y actualizado la topografia, acaba en una estrechez donde segun me comenta la cueva sigue. Aun no he intentado superar ese obstaculo pero esto sigue!!!&lt;/p>
&lt;h2 id="videos-de-la-cueva">Videos de la cueva&lt;/h2>
&lt;h3 id="inicio-1">Inicio&lt;/h3>
&lt;p>Dejo aqui un video desde la entrada hasta el extremo mas interior de la burbuja. Es de mi casco mientras instalaba el hilo para hacer la poligonal.&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/wpa6y_aHlss"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h3 id="topografia-de-la-galeria-del-bombero">Topografia de la galeria del bombero&lt;/h3>
&lt;p>Dejo aqui otro video con mi trabajo en la galeria del bombero.&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/C9BuheJAVKg"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="fotos-relevantes">Fotos relevantes&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/1.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/1_hu9353394852242482831.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/1_hu15472255360564605758.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="El tunel inferior visto desde la parte de arriba"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/2.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/2_hu16467332940766374541.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/2_hu2304860717026865857.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Foto volviendo por la galeria inferior donde se pueden ver las dos entradas"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/3.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/3_hu8018394798216083330.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/3_hu6207361921866334175.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Vista del pozo que comunica con la galeria inferior"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/4.webp"
width="2704"
height="2028"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/4_hu531392885595675800.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/4_hu10595877534141800426.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Antes de sacar la cabeza en la lamina de agua"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="topografia">Topografia&lt;/h2>
&lt;p>Pese a que faltan por aparecer galerias en el techo y alguna en los laterales por donde dificilmente cabe una persona, esta es la topografia de la cavidad&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/topo2.png"
width="794"
height="1123"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/topo2_hu611762004570728695.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/la-cova-de-la-finestra/topo2_hu14923903972653885914.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de la cova de la finestra"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Detalle topografico de la galeria del stress</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:19:59 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/banner.png.webp" alt="Featured image of post Detalle topografico de la galeria del stress" />&lt;h1 id="la-galeria-del-stress-en-la-cueva-del-agua">La galeria del stress en la cueva del agua&lt;/h1>
&lt;h2 id="introduccion">Introduccion&lt;/h2>
&lt;p>En esta ultima escapada a la cueva del agua, en Murcia, habia pensando en seguir entrenando la topografia subacuatica, y asi lo pude hacer. Por todos es conocida la estupenda &lt;a class="link" href="http://cuevadelagua.es/PLANO-AGUA/planimetria.htm" target="_blank" rel="noopener"
>topografia&lt;/a> de la cueva, asi que no iba en absoluto aportar ni por asomo nada &lt;em>real&lt;/em> a la topo que ya existe, pero eso no quita que se pueda hacer algo, que sirva para mi entrenamiento y formacion, y a la vez un poco para ayudar a alguien.&lt;/p>
&lt;p>Ademas esta vez, estabamos solos en la cueva, no habia mas equipos, y el agua estaba clarisima, como nunca habia visto.&lt;/p>
&lt;h2 id="antecedentes">Antecedentes&lt;/h2>
&lt;p>Sobre la topografia de la cueva no cabe critica alguna, desde mis inmersiones de formacion me ha ayudado muchisimo, y siempre ha sido muy util para mi, pudiendo llevar mis recuerdos de la cueva rapidamente al mapa, es verdad que hay ciertas zonas, que la topo esta en continuo desarrollo, y de eso se encarga el grupo de exploracion de la cueva. La pongo aqui para ver la dimension de la cueva&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/2.png.webp"
width="2312"
height="1299"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/2.png_hu12885838583724674050.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/2.png_hu14728807675468510927.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="La galeria del stress en rojo en comparacion con toda la cueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="427px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="explicacion-del-proyecto">Explicacion del proyecto&lt;/h2>
&lt;p>La idea que he tenido es hacer topos en planta (el perfil en esta cueva carece de interes), de zonas &amp;ldquo;miticas&amp;rdquo; de la cueva y topografiarlas con mucho mas detalle del que existe en la topo oficial. Este detalle no tendria sentido para la topo oficial, puesto que la cueva es mucho mas grande y ademas cumple todas las funciones de informar al buceador de todo lo necesario para su planificacion.&lt;/p>
&lt;p>Lo mio es mas una cuestion casi de hacer un ejercicio para clase de un problema conocido,voy a topografiar la galeria del stress en una lamina, que quepa en un A4, de la manera mas detallada posible.&lt;/p>
&lt;h2 id="realizacion-en-el-agua">Realizacion en el agua&lt;/h2>
&lt;p>La topografia se hecho con los rumbos y distancias de la topo oficial, y todo el detalle, ha sido con el video que grabé para dibujar el plano en casa. El video esta &lt;a class="link" href="https://youtu.be/DeD3MHM8vJw" target="_blank" rel="noopener"
>aqui&lt;/a> por si a alguien le interesa. Gracias a la claridad del agua, la galeria del stress pudo ser filmada bastante bien.&lt;/p>
&lt;h2 id="realizacion-en-casa">Realizacion en casa&lt;/h2>
&lt;p>Despues ya en casa, junto con la poligonal y las paredes que iba dibujando gracias al video, (y a pasar muchas veces ya por ahi) logre sacar una planta que me parecia muy aceptable y a varios compañeros que consulte tambien. La pongo aqui:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/planta_estress.jpg.webp"
width="3505"
height="2480"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/planta_estress.jpg_hu1377548120229253157.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/planta_estress.jpg_hu7104740153640212558.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Dibujo a lapiz de la topo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="339px"
>&lt;/p>
&lt;p>Con esta imagen, en therion he logrado pasar todos los elementos. Aunque sinceramente creo que a mi me gusta mas el dibujo a lapiz&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/1.webp"
width="2071"
height="1179"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/1_hu1634612324315910988.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/1_hu16345039916035254873.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Trabajando en therion con el dibujo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="175"
data-flex-basis="421px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="resultado">Resultado&lt;/h2>
&lt;p>El resultado despues del trabajo en therion es asi:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/therion.png.webp"
width="1423"
height="1355"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/therion.png_hu12734756448602872381.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/detalle-topografico-de-la-galeria-del-stress/therion.png_hu4443856898927318779.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de la galeria del stress"
class="gallery-image"
data-flex-grow="105"
data-flex-basis="252px"
>&lt;/p>
&lt;p>Si alquien quiere contribuir y mejorarla, toda la informacion es codigo abierto y esta &lt;a class="link" href="https://github.com/avances123/topografias/tree/master/stress" target="_blank" rel="noopener"
>aqui&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Cova del mirador</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/1.png.webp" alt="Featured image of post Cova del mirador" />&lt;h1 id="la-exploracion-de-la-cueva-del-mirador">La exploracion de la Cueva del mirador&lt;/h1>
&lt;p>Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Escala, en la pared que hay entre Illa Mateua y Cala Montgo, cerca de una punta llamada El Romaní, y hablando mas en terminos toponimicos de buceo, entre los puntos de &amp;ldquo;La Depuradora&amp;rdquo; y &amp;ldquo;La Xinxa&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;h2 id="entorno">Entorno&lt;/h2>
&lt;p>He hecho varias inmersiones a esta cueva, esta justo despues de la pared que hay al pasar el tunel de la depuradora. Justo antes de la cavidad, hay un tunel recto que une el mar abierto con el cañon que queda a la derecha y cuya topografia hizo Josep Guarro hace unos años.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/tunel.png"
width="1079"
height="730"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/tunel_hu14671097032497506049.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/tunel_hu2320347190589353346.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Tunel subterraneo justo antes de llegar a la cueva"
class="gallery-image"
data-flex-grow="147"
data-flex-basis="354px"
>&lt;/p>
&lt;p>La pared gira a la derecha y el ambiente se oscurece mucho, estamos justo en el area del psicoblock, donde en verano se escala y ponen una linea para hacer equilibrios. En el vertice de la parabola que hace la pared aqui, esta justo la cueva a unos 5 o 6 metros de profundidad.&lt;/p>
&lt;h2 id="plan-de-trabajo">Plan de trabajo&lt;/h2>
&lt;p>Mi plan es ir haciendo inmersiones e ir haciendo la poligonal cada vez mas grande, uniendo todas las cuevas con hilo por fuera a mar abierto. Este sistema no desarrolla hacia dentro de la piedra, pero es bastante amplio a lo ancho, sobre los 70-100m de poligonal en total.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-restriccion">La restriccion&lt;/h2>
&lt;p>Esta cueva tiene como interes principal un pozo de unos 5 metros de profundidad que acaba en una galeria estrecha que vuelve al mar por una restriccion, ultimamente la estan haciendo mas buceadores cosa que me llena de orgullo.&lt;/p>
&lt;h2 id="topografia">Topografia&lt;/h2>
&lt;p>En esta topografia he aprendido a elegir siempre el perfil (extended elevation) de la topo segun el corte que sea mas representativo, en un principio quise hacer el acorde a la planta, pero he decidido elegir otro donde se vea la pared y la linea de costa de manera perpendicular, logrando que se entienda mucho mejor.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/topo_el_mirador.png"
width="781"
height="1110"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/topo_el_mirador_hu6831867779076000114.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/topo_el_mirador_hu12777040661821897948.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Topografia de la cova del mirador del romaní"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="168px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="dibujos-y-bocetos">Dibujos y bocetos&lt;/h3>
&lt;p>He encontrado bocetos a lapiz y la poligonal , la dejo aqui aunque no tenga interes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/3.png"
width="1791"
height="1268"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/3_hu4130443426306144890.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/3_hu17975150169310131086.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Poligonal hecha con therion impresa en papel"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="338px"
>
&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/2.png"
width="1789"
height="1266"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/2_hu3302344538823911611.png 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/cova-del-mirador/2_hu13741166590292892355.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Planta dibujada a lapiz sobre poligonal"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="339px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Meteorologia para el buceo</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:47:56 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/entrada.png.webp" alt="Featured image of post Meteorologia para el buceo" />&lt;h1 id="como-determinar-la-meteorologia-para-bucear">Como determinar la meteorologia para bucear&lt;/h1>
&lt;h2 id="introducción">Introducción&lt;/h2>
&lt;p>Cualquiera de nosotros, siempre que estemos planeando un buceo, nos preocupa cual sera el estado de la mar para el instante de la inmersion. Nuestro hobby favorito se desarrolla al aire libre y &lt;strong>dentro&lt;/strong> del medio marino, y eso hace que dependamos en un grado enorme de la meteorologia para poder efectuar nuestra inmersion con exito.&lt;/p>
&lt;p>En mi opinion, no sirve de nada hacer una planificacion compleja de buceo y luego desatender una correcta interpretacion del tiempo esperado para ese dia. Esta meteo puede hacer que la inmersion se tenga que aplazar y es importante saberlo con la mayor seguridad posible.&lt;/p>
&lt;p>Por supuesto casi todos tenemos una u otra manera de ver el estado de la mar para nuestros buceos, por mi interes sobre la materia siempre he preguntado, y en casi la totalidad de los casos, he visto que se consulta aplicaciones del movil de meteorologia. Estas apps tienen datos sobre el oleaje, sobre el viento, etc son muy comodas, gratuitas y estan siempre disponibles, pero en este post voy a centrarme en esas otras fuentes, un poco mas ocultas y no por ello menos utiles, que nos ayudaran mucho en la tarea.&lt;/p>
&lt;p>Me voy a centrar en datos que no he visto usar a nadie y que puedo aportar a la comunidad de buceadores, y al final del post hablare de las apps convencionales y alguna mejora oculta que podemos utilizar para poder interpretar y hacer un pronostico mejorado.&lt;/p>
&lt;h2 id="factores-meteorologicos-a-tener-en-cuenta">Factores meteorologicos a tener en cuenta&lt;/h2>
&lt;p>Para hacer una correcta planificacion, deberiamos tener un pc delante y fijarnos en varios factores del tiempo que atañen al buceo, aqui estan enumerados, en todas ellas necesitamos saber el punto geografico de la inmersion y la fecha , puesto que tenemos que consultar la prediccion para ese lugar y tiempo especifico.&lt;/p>
&lt;h3 id="altura-significativa-de-ola">Altura significativa de ola&lt;/h3>
&lt;p>En mi opinion para mi la variable definitiva que determinara la viabilidad de la inmersion y que requiere la maxima precision posible de la prediccion en el punto. Para ello, en la peninsula iberica, utilizo el modelo meteorologico generado por &lt;a class="link" href="https://www.puertos.es/es-es/oceanografia/AccesoSimplificado" target="_blank" rel="noopener"
>Puertos del Estado&lt;/a>. Este modelo se vale de las predicciones de viento de HARMONIE de AEMET y de HRES-ECMWF para los siguientes horizones pasadas las 48h. Ademas aporta datos de observaciones de varias boyas instaladas en las cercanias de los puertos que hacen que el modelo mejore bastante en esos puntos.&lt;/p>
&lt;p>Por ejemplo si quisieramos informarnos sobre que ola tendremos en el pecio Dragonera, que esta en el puerto de tarragona, podriamos ver el modelo y su calidad prediciendo en ese punto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/2.png.webp"
width="1615"
height="268"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/2.png_hu8708285690629023918.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/2.png_hu355433170010402531.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Ultimos dias de prediccion/observacion en Tarragona"
class="gallery-image"
data-flex-grow="602"
data-flex-basis="1446px"
>&lt;/p>
&lt;p>Para el pecio dragonera tenemos muchas suerte porque es un punto del que disponemos observaciones gracias a una boya que registra con granularidad horaria el dato de altura de ola. Hay varios puntos mas, siempre boyas que ayudan a la prediccion de oleaje &lt;em>en los puertos&lt;/em> ya que aún nos importan mas las olas en el mundo portuario que buceistico.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/1.png.webp"
width="838"
height="635"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/1.png_hu18157865649175420721.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/1.png_hu16084508332393472140.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Boyas con datos actualizados de altura de ola"
class="gallery-image"
data-flex-grow="131"
data-flex-basis="316px"
>&lt;/p>
&lt;p>Esto no quiere decir que debamos interpolar nosotros la prediccion a mano en el punto que nos interese, el propio modelo nos proporciona una prediccion en toda la rejilla de puntos del modelo. Asi que podemos consultar la prediccion de nuestro punto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/3.png.webp"
width="1019"
height="687"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/3.png_hu18153683925739452024.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/3.png_hu16913286952487153790.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Puntos de prediccion de oleaje"
class="gallery-image"
data-flex-grow="148"
data-flex-basis="355px"
>&lt;/p>
&lt;p>Si consultamos un punto podemos ver los datos en formato tabla de todas las variables del modelo, no solo de la altura significativa, tambien podremos ver el periodo y la direccion de la ola, la componente de mar de fondo o de viento que tiene la ola etc. Tambien viene datos del viento en ese punto que siempre puede estar bien para hacerse una idea de los vientos locales y el estado de la mar por más una via de experiencia del observador.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/4.png.webp"
width="1050"
height="475"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/4.png_hu2710413128485115386.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/4.png_hu5596130804796961678.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Prediccion en un punto"
class="gallery-image"
data-flex-grow="221"
data-flex-basis="530px"
>&lt;/p>
&lt;p>Ademas en &lt;a class="link" href="https://myocean.marine.copernicus.eu/data?view=dataset&amp;amp;dataset=MEDSEA_ANALYSISFORECAST_WAV_006_017" target="_blank" rel="noopener"
>copernicus&lt;/a> disponemos de este modelo WAN sin ser mejorado por HARMONIE de Aemet.&lt;/p>
&lt;h3 id="temperatura-del-agua">Temperatura del agua&lt;/h3>
&lt;p>Esta variable nos afecta mucho en el buceo, pero realemente como tal , no se predice puesto que es bastante facil deducir la temperatura a partir de la fecha del año y anteriores observaciones para esa misma fecha en el pasado.&lt;/p>
&lt;p>En &lt;a class="link" href="https://myocean.marine.copernicus.eu/light" target="_blank" rel="noopener"
>Copernicus&lt;/a> podemos consultar la prediccion de temperatura en nuestro punto del oceano asi como un historico del modelo analizado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/5.png.webp"
width="1913"
height="928"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/5.png_hu15463153307385759750.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/5.png_hu8041965586688895485.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Prediccion diaria de temperatura en el mar"
class="gallery-image"
data-flex-grow="206"
data-flex-basis="494px"
>&lt;/p>
&lt;p>Aqui quiero aportar otra fuente que es bastante util para los viajes de buceo, donde queremos saber la temperatura en un punto del planeta ajeno a nuestra experiencia y latitudes, y queremos saber que abrigo llevarnos. En &lt;a class="link" href="https://climexp.knmi.nl/monthly_overview_world_weather/index.cgi?var=sst_ncep_w&amp;amp;mon1=jan&amp;amp;year1=2021&amp;amp;anomalie=nee&amp;amp;kort=nee&amp;amp;expert=nee&amp;amp;type=kaartwereld" target="_blank" rel="noopener"
>WMO&lt;/a> podemos explorar la temperatura media de un mes en cualquier punto del planeta, no es preciso, pero nos puede ayudar a planificar un viaje sabiendo la fecha y el destino.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/6.png.webp"
width="876"
height="870"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/6.png_hu583121573678615602.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/6.png_hu8775532450049670691.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Informacion de temperatura de agua mensual"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="241px"
>&lt;/p>
&lt;p>Tambien la nasa tiene otra mision llamada &lt;a class="link" href="https://podaac.jpl.nasa.gov/dataset/MUR-JPL-L4-GLOB-v4.1" target="_blank" rel="noopener"
>MUR&lt;/a> que mide la temperatura marina a escala global, se puede visualizar con la herramienta de la nasa &lt;a class="link" href="https://soto.podaac.earthdatacloud.nasa.gov/?v=-18.78720059082591,30.727507641081075,21.28282587652165,50.51208320933394" target="_blank" rel="noopener"
>worldview&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="corriente">Corriente&lt;/h3>
&lt;p>Esta variable nos afecta tambien en el buceo, y que buceador no habra soñado con saber que dia no habra corriente en ese pecio tan increible? pero esa variable la he estudiado menos a dia de hoy. Veo que existe un dato de velocidad del agua en el plano horizontal pero no entiendo aun que niveles verticales se usan para medir y/o predecir.&lt;/p>
&lt;p>En &lt;a class="link" href="https://myocean.marine.copernicus.eu/data?view=dataset&amp;amp;dataset=MEDSEA_ANALYSISFORECAST_PHY_006_013" target="_blank" rel="noopener"
>copernicus&lt;/a> podemos ver los datos de corriente en varios datasets, es la variable que esta disponible en windy tambien, no he podido nunca repetir tantas veces una inmersion como para contrastar como buceador si es util, pero estaria genial poder hacerlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/7.png.webp"
width="1709"
height="896"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/7.png_hu15542851076304504112.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/7.png_hu3876910916910007943.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="Prediccion de corriente marina"
class="gallery-image"
data-flex-grow="190"
data-flex-basis="457px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="lluvia-y-viento">LLuvia y viento&lt;/h3>
&lt;p>Aunque conviene mirar tambien estas variables, yo al menos las considero menos importantes aunque pueden derivar en otras como la &lt;strong>visibilidad&lt;/strong> que sí nos interesan, haciendo un estudio de los dias pasados sobre lluvia y temporales podemos deducir una mala o buena visibilidad por ejemplo.&lt;/p>
&lt;p>Tambien podemos planear si vamos en velero, o si el porteo del equipo nos obliga a andar bajo la lluvia o cualquier otro motivo mas extravagante y nos puedan afectar estas variables, en todo caso para ellas remito al punto siguiente sobre las apps convencionales.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-via-convencional">La via convencional&lt;/h2>
&lt;p>Para consultar la meteo en un punto, usaremos la aplicacion &lt;a class="link" href="https://windy.com" target="_blank" rel="noopener"
>windy&lt;/a>, habia varias mas, pero ya se esta poniendo bastante de moda entre cualquiera esta aplicacion que es la que reune mayor numero de capas, modelos y datos.&lt;/p>
&lt;p>Recomiendo para una planificacion seria, usar el pc en lugar del movil a ser posible, ahi podemos valernos de toda la interfaz de la aplicacion. En ella podemos ver la informacion de todas las variables anteriormente descritas, pagamos un poco de precision en el punto pero ganamos poder tener una prediccion en cualquier punto del planeta, no solo en la peninsula iberica.&lt;/p>
&lt;p>Ademas de consultar el oleaje aqui, podemos consultar mas el &amp;ldquo;como estara el dia&amp;rdquo; en general, (temperatura, lluvia y viento) y para ello en lugar de abrir la app y ver la prediccion primera que nos proporciona, recomiendo hacer una vista &lt;strong>multimodelo&lt;/strong> de estas variables, aqui indico cómo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/8.png.webp"
width="1915"
height="249"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/8.png_hu10349930242904171665.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/8.png_hu4772426397246665515.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="1. Vamos a la prediccion en el punto y le damos al boton comparar"
class="gallery-image"
data-flex-grow="769"
data-flex-basis="1845px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/9.png.webp"
width="1438"
height="819"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/9.png_hu13332880161087571456.webp 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/meteorologia-para-el-buceo/9.png_hu2750586246982387981.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="2. Vemos las mismos datos pero producidos por varios modelos"
class="gallery-image"
data-flex-grow="175"
data-flex-basis="421px"
>&lt;/p>
&lt;p>Esto nos ayudara si vemos consenso en la prediccion o si vemos discrepancia entre modelos. No deja de ser lo mismo , una consulta de como va a ir el tiempo, pero viendolo a traves de 4 o 5 fuentes que siempre nos puede dar una mayor vision del grado de incertidumbre que manejan los modelos para ese punto en el tiempo especifico.&lt;/p></description></item><item><title>Sidemount,acero ligero y agua fria</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 18:17:52 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/Painted-Cylinder-Colors.jpg.webp" alt="Featured image of post Sidemount,acero ligero y agua fria" />&lt;h1 id="me-gusta-el-acero-ligero">Me gusta el acero ligero&lt;/h1>
&lt;p>Yo soy un buceador que bucea en sidemount, y tengo dos botellas de acero ligero, me parecen las mas versatiles, por supuesto cada buceador tendra sus preferencias y nunca nada es la solucion perfecta, y menos en este asunto.&lt;/p>
&lt;p>Mis razones fundamentales para usarlas con respecto a otro tipo de botellas, son estas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las de aluminio tienen 11L, estas tienen 12L y se comportan casi igual debajo del agua.&lt;/li>
&lt;li>Las de acero pesado, siempre son negativas y para manipularlas en sidemount debajo del agua es sencillamente imposible.&lt;/li>
&lt;li>Me permite bucear con traje humedo perfectamente&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>De hecho llevo un par de años usandolas, y cada vez veo mas gente con el mismo tipo de botellas y configuracion.&lt;/p>
&lt;h1 id="hay-un-problema-con-el-acero-ligero">Hay un problema con el acero ligero&lt;/h1>
&lt;p>Despues de enamorarme de las botellas y no parar de bucear con ellas, me he dado cuenta de un caso en el que se torna complicado bucear con ellas,&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>En agua muy fria, me pongo una rata gorda que flota mucho, y necesito mas lastre del que puedo meter en el ala de buceo.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Despues de llenar el ala xdeep stealth 2.0 hasta arriba de plomos, me tenia que seguir agarrando a las piedras y cabos para no salir escopetado a la superficie.&lt;/p>
&lt;h1 id="soluciones-que-he-ido-viendo">Soluciones que he ido viendo&lt;/h1>
&lt;p>En todo este tiempo he ido preguntando a otros buceadores sobre este problema y como lo solucionaban, he visto dos soluciones que hace la gente&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tener otro juego de botellas de acero pesado para esta situacion, no es mala puesto que el 99% de las inmersiones no necesitamos mover las botellas para pasar restricciones, asi que puede ser considerada&lt;/li>
&lt;li>Fundir plomo, y crear bloques mas grandes exactos para maximizar el espacio del ala, se supone que admite 2kg en cada slot, pero asi podrian entrar 3kg creando el bloque exacto. Parece de risa hacer eso pero lo he visto tambien.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="mi-solucion">Mi solucion&lt;/h1>
&lt;p>Realmente no es mia, recuerdo a mi instructor Javier de Miguel, que es un gran apneista (instructor tambien), que usaba un chaleco para apena dentro del traje seco, y eureka! podria llevar 5kg dentro del seco, pegados a mi espalda de manera comoda, y luego lastrar el ala como mas me convenga.&lt;/p>
&lt;p>Asi puedo restar 5kg a los bolsillos del ala y poder ir lastrado correctamente con el acero ligero. Digamos que ese peso que dan las botellas de acero pesado a los buceadores de backmount, los pongo en el chaleco de apnea interno.&lt;/p>
&lt;p>Aqui la foto del chaleco por si a alguien le interesa:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/20220106_214920.jpg"
width="4000"
height="1800"
srcset="https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/20220106_214920_hu12732855992750397095.jpg 480w, https://buceo.avances123.es/es/p/sidemountacero-ligero-y-agua-fria/20220106_214920_hu2226796132261762769.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Chaleco para llevar lastre"
class="gallery-image"
data-flex-grow="222"
data-flex-basis="533px"
>&lt;/p>
&lt;p>Tambien para los mas aventureros, se puede hacer una mezcla entre fundir acero y usar el chaleco, y es fundirlo con un molde para que entren en el chaleco en lugar del ala.&lt;/p>
&lt;h1 id="conclusion">Conclusion&lt;/h1>
&lt;p>Ahora ya puedo bucear con mis dos botellas principales tambien en agua fria y con la rata gorda sin problemas de ningun tipo.&lt;/p>
&lt;p>Como siempre, habra otras soluciones o para mucha gente esto sera evidente, pero me gusta documentar los principales escollos a los que me enfrento por si a alguien le puede servir. Espero que si!&lt;/p></description></item><item><title>Mi equipo</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/mi-equipo/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:06:47 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/mi-equipo/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/mi-equipo/1.jpg.webp" alt="Featured image of post Mi equipo" />&lt;h1 id="el-material-que-uso">El material que uso&lt;/h1>
&lt;p>Aqui hay mucho debate y gustos sobre que usar, yo pongo lo que he usado esta ultima vez:&lt;/p>
&lt;h2 id="traje">Traje&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>TDS Bylot de 7mm, un humedo que hace su trabajo, abriga mucho y tiene un bolsillo incorporado donde llevo el block de notas.&lt;/li>
&lt;li>Artic 450, seco trilaminado de kevlar.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="aletas">Aletas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apeks RK3 Son neutras y parece que impulsan poco, pero no he podido probar otras aun.&lt;/li>
&lt;li>Dive Rite XT, para el traje seco&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mascara">Mascara&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Aqualung Teknika La llevo graduada para poder ver los nudibranquios.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="bcd">BCD&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Stealh 2.0 de xdeep. La unica ala que tengo, he cambiado varias cosas , las anillas de la cintura solo llevo dos, se pueden deslizar, son de Dive Rite de titanio y de perfil bajo, super comodas y facil de mover. Para guiar los bungees del sidemount, uso unos retenedores que llevan el agujero para pasar el bungee por él y asi no usar cordinos para sujetarlo y poderlo encontrar siempre en mi axila.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="bolsillo-de-sidemount">Bolsillo de sidemount&lt;/h2>
&lt;p>Xdeep pouch&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>mascara de backup,&lt;/li>
&lt;li>Xdeep SMB boya de seguridad&lt;/li>
&lt;li>un spool de seguridad&lt;/li>
&lt;li>boquilla para el regu&lt;/li>
&lt;li>bridas&lt;/li>
&lt;li>algun mosqueton mas&lt;/li>
&lt;li>algo de cordino&lt;/li>
&lt;li>alguna herramienta oxidada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="iluminacion">Iluminacion&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Un foco y canister de gralmarine, tiene dos puertos para poder conectar la calefaccion (ojala algun dia),&lt;/li>
&lt;li>2 linternas de backup de aliexpress que fucnionan super bien auqnue pesan bastante&lt;/li>
&lt;li>un foco de video tambien de aliexpress con el angulo abierto y bastante luminoso&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="ordenador">Ordenador&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Ratio I3XML, lo compre de segunda mano con dos transmisores con el animo de registrar mi consumo en subsurface, pero la verdad esque no registra correctamente el aire, siempre debo corregir a mano algun dato yo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="accesorios-para-cuevas">Accesorios para cuevas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Cookies mares xr con un cordino atado en una esquina.&lt;/li>
&lt;li>Varios spools diverite con hilo naranja para saltos y seguridad&lt;/li>
&lt;li>Un carrete grande de 120m DTD con hilo blanco&lt;/li>
&lt;li>Casco del decathlon de skate modificado para sujetar los focos de backup&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Bienvenida</title><link>https://buceo.avances123.es/es/p/bienvenida/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 23:30:26 +0100</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/p/bienvenida/</guid><description>&lt;img src="https://buceo.avances123.es/es/p/bienvenida/bienvenida.jpg" alt="Featured image of post Bienvenida" />&lt;h1 id="explicacion-sobre-mi-blog-de-buceo">Explicacion sobre mi blog de buceo&lt;/h1>
&lt;p>¡Hola a todos! Mi nombre es Fabio Rueda y soy un buceador de cuevas certificado por la agencia IANTD. Desde hace más de 5 años, he estado explorando y buceando en cuevas submarinas de todo el mundo y me encanta compartir mi experiencia y conocimientos con otros amantes del buceo.&lt;/p>
&lt;p>El buceo en cuevas es una actividad que requiere de una alta habilidad técnica y un conocimiento profundo de la seguridad en el agua. Por eso, he obtenido varias certificaciones adicionales para poder realizar este tipo de buceo de manera segura.&lt;/p>
&lt;p>En mis inmersiones en cuevas, siempre me aseguro de seguir las mejores prácticas de seguridad y respetar el medio ambiente. También me encargo de mantener y revisar mi equipo de buceo de manera regular para garantizar su funcionamiento adecuado.&lt;/p>
&lt;p>Si estás interesado en explorar el mundo submarino a través del buceo en cuevas, no dudes en ponerte en contacto conmigo. Estoy dispuesto a ayudarte a disfrutar de esta actividad emocionante de manera segura y a compartir mis conocimientos contigo. ¡Espero poder sumergirme contigo pronto!&lt;/p></description></item><item><title>Aplicacion</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/aplicacion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/aplicacion/</guid><description/></item><item><title>Busqueda</title><link>https://buceo.avances123.es/es/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/search/</guid><description/></item><item><title>Documentacion</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/documentacion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/documentacion/</guid><description/></item><item><title>Enlaces</title><link>https://buceo.avances123.es/es/enlaces/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/enlaces/</guid><description>&lt;p>¿Te has preguntado alguna vez qué hay detrás de esas páginas web donde colaboro? Bueno, la verdad es que hay mucho más de lo que puedes imaginar.&lt;/p>
&lt;p>Por un lado, hay montones de personas trabajando arduamente para mantener estas páginas actualizadas y llenas de contenido interesante. Pero también hay un montón de cosas divertidas que ocurren detrás de escena.&lt;/p>
&lt;p>Aqui te dejo una coleccion que te puede ser útil.&lt;/p></description></item><item><title>Gases</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/gases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/gases/</guid><description/></item><item><title>Mar</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/mar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/mar/</guid><description/></item><item><title>Opinion</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/opinion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/opinion/</guid><description/></item><item><title>Pecio</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/pecio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/pecio/</guid><description/></item><item><title>Sidemount</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/sidemount/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/sidemount/</guid><description/></item><item><title>Topografia</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/cueva/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/cueva/</guid><description/></item><item><title>Topografia</title><link>https://buceo.avances123.es/es/tags/topografia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://buceo.avances123.es/es/tags/topografia/</guid><description/></item></channel></rss>